支付寶明天殺入香港

螞蟻金服旗下的支付寶，明天起將推出港幣版支付寶應用程式「支付寶HK」，用戶須使用香港手機號碼註冊，綁定港幣信用卡、或現金增值到帳戶後，在店鋪購物時只要直接掃描應用程式上的QR Code，就可以用港幣付款。
「支付寶HK」首批在港的合作商戶，包括屈臣氏、百佳超級市場、豐澤、美心西餅及莎莎等，總數超過二千間。而目前人民幣版的支付寶，在香港覆蓋的商戶超過八千間，年內會逐步實現同步接受人民幣及港幣支付。
支付寶港澳台區總經理李詠詩表示，發展港幣版支付寶時，已經考慮到本地消費模式，例如增加收集印花等功能，相信經過本地化的支付寶，有助推動應用程式的發展。她又說，下一步將會考慮發展P2P交易方式， 並擴展應用程式的功能。
金管局助理總裁鄭發指，本港發展金融科技須平衡風險與方便性，強調金管局會繼續鼓勵營辦商，開發更多金融科技產品，促進本港金融科技發展。

預測連登仔唔但港豬排隊用

有八達通、EPS
點解仲要用支付寶？

利申：真係唔識

認真：支付寶 >>>>> 不思進取的 八達通&EPS

若有非支那版支付寶一定用

駛錢真係唔駛太方便
搵錢又唔多

有apple pay 仲要用支付寶?

有apple pay的確唔洗用支那寶

唔明有apple pay點解要用支付寶，我張信用卡點睇都係比apple安全啲

用開淘寶嘅人會樂於使用

支付寶呢 依個概念本來就唔錯嘅 一定好過戇鳩鳩八達通
不過made in 支那 不了

支那野，不了

見過支那人掃到天光都未掃到

真係多謝你地呢d思想唔少
八達通、EPS的確有幾方便
但老實講 強國個微信支付重方便
買乜都可以用電話比到錢 基本上拎電話出街就得

淘寶買野我搵大陸同事代買，我唔用大陸戶口登記乜乜乜

點解次次都有人拎支付寶同八達通比，明明係兩樣野

係呀，好撚方便呀，我用apple,android pay 都可以做到啦，洗用你啲支那嘢，支那無好嘢呀

真係多謝你地呢啲思想唔少

支付寶的確有係方便，但老實講 香港個八達通重方便。

買乜都可以用張八達通比到錢，基本上拎張卡出街就得。

呢度幾多憤青見到大陸就盲反架啦
所以真係唔好認真

八達通得d大舖用到
大陸已經做到連d街邊檔都比到錢

又loop 香港好需要有新嘅電子支付
但唔代表要用你支那野

香港有幾多地方可以用到apple pay先?
加上apple pay重有咁多bug未fix
咪多得你地呢d意想囉
用大陸野就=唔好
強國微信api可以用黎call的士
香港呢? 重要用u bar比人拉?

反呢啲大陸野又點叫盲反呀

呢個係事實，街邊小販支付寶交易就得，但都係個句，有apple pay一定用apple先

原來就係apple pay個類，咁明白哂

根本同d大陸人盲反日本野一撚樣

係大陸支付寶貼錢食哂個市埸, 再加政府幫拖, 唔用既店慢慢就會比人淘汰(但其實重有好多店都唔用得)
係香港支付寶, 你估樓下間魚蛋檔會唔會彩佢呀啦?

先莫論反唔反
一張八仔, 一個已經有嘅平台,
一個搭車食飯便利店買野都可以用到嘅平台,
每個人身上都有最少一張八仔,
點解八仔咁不思進取唔擴大範圍反而淨係識賣資料?
支付寶攞電話出黎SCAN QR Code比錢快定我攞銀包出黎拍一下快?
有八仔可以搞掂日常生活, 買銀碼大少少野可以EPS/Apple pay。
擺隻支付寶落黎整合佢地? 咁同Apple pay有咩分別?

不了

揾錢又唔多又唔快 洗錢咁快咁方便做乜鳩

鄰國:又可以走資到香港了

之後，你想講咩
要香港全城喜迎支付寶，定唔用就係盲反

不過實大把港女，OL，師奶，中坑會用

已經考慮到本地消費模式，例如增加收集印花等功能，相信經過本地化的支付寶

一定又好似咩「香港人銀包」噉狂派錢啦

而家不嬲都係帶電話就俾得錢啦
一早用緊Apple pay啦

支那寶你用埋我個份

綁定港幣信用卡俾支付寶 嗯

支付寶最大賣點應該係C2C
再加上銀彈攻勢
應該係市場上會佔一大席位

行政手段囉
支付寶派錢搶市場
支那最叻㗎啦

要靠香港人嘅食古不化抗支

你班連登仔到時咪又死死氣跟住港豬用

高登連登永遠都係小眾，結果只會係支付寶將會佔有市場一個大份額，銀彈宣傳後一街人用，最後太多人用，連登仔只有用埋一份。

新年搞派利是
立刻大群人狗衝
你們太看得起香港人

點解要死死地用？
港豬貪小便宜用就知啫
點解要死死地用？

香港人銀包2.0

支那寶好似派好少錢...60蚊先回50
仲要分3次俾

平衡時空

無講錯

老實講
強國支付的確比八達通eps優勝
呢點係無可否認
強國支持基本乜柒都可以用到
相反香港？
如果只係強國整既就乜柒都反
咁咪唔撚識進步囉
一味屌尻人港豬 其實自己都無分別

的士佬同小店梗係唔係用 epayment la用左稅局一開bank 就

係香港一定要一開戶就派100
每100蚊有5蚊回贈先有用

綁信用卡無乜用，
好似大陸咁綁銀行卡就正

支付寶可以 掃兩掃 比錢人wo 唔洗帶cash

係匯豐既高級版 過多個月咪死死氣用番 成班井底蛙

前面嗰句

依家支那公司係香港咪乜柒都用到囉
知唔知點解呀？疏通呀

肯定

五毛打手

其實好唔安全

出幾轉優惠就大把人用啦

呢句真
港豬

認真我好想知Apple pay有咩bug

根本政府打壓外資入市場
仲好意思講uber
支那就滴滴買咗uber就畀用
依家香港咪支付寶就畀用
你第間公司係香港搞就唔得㗎啦

大陸果套的確方便過香港好多
可以唔用 但可以學習

明明香港個市場就係畀人控制咗
仲好意思話香港落後
支那公司俾入，外資唔畀入，你咪覺得支那係救世主囉
uber都好意思拎出嚟講

難講
Tng都係咁
最後都收皮

咪大大間Tap and go係度囉
自己廢搞唔起啫

關乜打壓外資
睇下班政協有幾個手頭上好撚多的士牌架on9
唯利是圖屌你老母係班權貴啊

夾手夾腳放流言啦
當年line話scan qrcode就俾人睇到你資料就收咗皮

Apple pay算唔算
尋日出左中銀渣打提款卡都可以用
仲有買野送30蚊tim，大道好多

Tng收左皮？

Tng 無彈藥，宣傳又少
支付寶肯定無呢個問題先

廢咪因為冇錢囉
你睇支付寶一入就有大公司入呀
點解呀？因為支那佬銀彈疏通囉

有得客對客嘅時候金管局就話唔畀㗎啦
但支付寶又ok

睇完呢個post又見證到連登多垃圾會員呢個道理

用Tag and go算

吓？tap and go無錢？

咁同Android pay有咩分別
Android Pay 基本上有課開金同用Google Play比Netflix既都有綁信用卡落Google, 加埋Andorid watch 都可以直接經NFC 用Android Pay比錢
d大商戶又好多已經support Android Pay 係等細鋪跟進
Google保安又應該做得好過支付寶 真心唔敢放張信用卡係支付寶到 感覺好易比人盜用
講真 除非支付寶有好多補貼 如果唔係真係唔會考慮用佢 用返Andorid Pay好過

支付寶呀

公道啲講
真係方便既,
比錢人都方便啲,

p2p

支付寶要打既係要打柒pps
同埋所有代充值支付寶既中介
而佢係有左一群淘寶既客base做bargaining power
你用tng比較有撚用

有冇巴打可以比較下八達通同支付寶？ 真心唔明有咩大分別

初期應該好多野做唔到，香港呢類監管搞到好痳煩，之前有做過近似呢類工作，都感覺到好綁手綁腳feel

支付寶一定派唔少銀彈
香港冇㗎啦
根本只係有冇錢嘅問題
支付寶每個商戶派十萬，客戶派一百就入到市場啦
洗同你傾市場策略

唔明d人仲講乜柒tng apple pay
人地用緊一站式連埋去淘寶加wallet function
有買開淘寶就一定會轉用佢

支付寶係大陸先岩用
大陸咁多假銀紙，對買賣雙方都有好處
但用落香港...其實同一般eps，八達通冇咩分別，頂盡當多一個方法比付款同買淘寶

支付寶就easy啦
唔得嘅政府唔告再修法咪得囉
之後大把連登仔上嚟話咩支那方便去支持㗎啦

呢句真 洗撚睇市場咩 以本傷人都夠
同uber送free ride無分別

WannaCry 就北泡喺冇錢時用嚟被動式問你要錢，要BitCoin

支付寶就... Er...

呢個就唔係好清楚

支那? 不了

如果paypal 有出qr code 比錢就好
大陸野打死唔用

呢個支付寶同微信銀句唔同，
無得比錢人架

多個選擇 好事

問過大陸 fd ， 佢都話八達通方便d，支那寶又要解鎖又盛，好麻煩
成日諗電話無電咁咪仆街
但係八達通太局限大公司先有，小商鋪食肆基本唔會用

tap and go仲要靠香港市場搵錢，鬼會同你大派，要靠銀彈食香港市場，根本冇國家機械嘅財力走資，不惜一切食根本唔得

會整，但係只會向淘寶 or 上大陸時用。香港八達通太屈

唔用淘寶嘅話Apple pay係咪方便D
lihkg仔個個都用iphone bo

人地發達國家直接用信用咭payware就得
PayPal係中古嘅嘢嚟，網上購物仲可以

除左支那野信唔過
支付寶個概念係好好
如果apple pay可以咁普及絕對係好事

仲有,
支付寶hk可唔可以番大陸用

其實係外國 咪又係乜都可以Apple pay

支那啲概念可以迅速普及同方便咪因為佢地靠關係，國家機器推廣，加上人民質素低，連現錢都信唔過
畀係外國點會得，一有安全問題、有法律問題告上法庭，間公司就關門大吉

係丫，所以咪一唔見左電話咪仆街囉，
理得你方便到上太空啦，
安全先係核心問題，
你信支那人付費寶具？
定係信其他支付方式？
自己諗啦
唔係盲唔盲反，係反得較為啜核啫

支付寶一個system
八達通+EPS/Apple Pay兩個system
加上EPS/Apple pay有幾普及？
八達通公司有大志一早食左電子支付既市場啦

成日借d倚吹奏支那寶

Android pay + 八達通

大陸野不了

係大陸只係留左2個月已經覺得支付寶係大陸有幾重要
基本上街上所有大小鋪都可以用,網上又係,搭的士又係,交水電媒又係,係唔需要帶錢出街,又真係幾方便既。

但如果香港有自己既一套更完善既電子支付系統當然就最好啦,不過冇既話如果支付寶可以係香港做到同樣規模就另提

Paypal收3.4%食水好深

可以手機就咁過數比人
c2c

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖
[/quote]

可以既話就爽,
番大陸食野都方便啲

屌你老母
你自己都識講,剩係UBER呢單野就睇得出政府幾撚咁奶共阻住香港同國際接軌
好多外國地方唔單止叫車,俾錢,BOOK野全部一早轉用科技產品

屌你老母，香港政府就係阻住呢D野入來香港,等支那個廢物系統搞到少少成績
即刻努力引落來，好似咩偉大發明咁

屌你老母，外國特別歐美好多地方一早已用電子錢包,電子車,綠化產品啦
瑞典已經係零現金社會啦

支那果D 電子野病毒,駭客,BUG乜撚都有
如果個政府好點會有機會俾你呢D柒頭宣揚支那既垃圾
食屎啦

乜都可以用咭（英美澳加）
只要你唔係去啲超細形鋪（啫係連裝修都未必有嘅地攤）或者亞洲人鋪頭，都一定有得用咭

支付寶同大陸個微信pay係2樣野黎架

有呀
咪所謂十幾年前好方便既eps同八達通囉

支付寶有到方便喎，用v7可以過錢比人，唔洗去銀行入數

連登仔果然支持壟斷
講咗好多次，香港地有成熟嘅付款方法，要擴大市場就要銀彈同埋同政府疏通
uber咪撞板囉，踩完港未？金管法例又唔識，淨係識支那點支那點，依家香港同支那行同一個法例咩？

同一個產品
Apple Pay / Android Pay 有信譽咁多

我8達通自動增值仲方便啦

岩呀岩呀
但你要搞清楚要屌都唔撚係屌我先囉好無?
搞清楚呢到重有幾撚多人屌緊既係支付寶強國支付呢d比錢方法先
呢到班人重係到死推緊EPS 八達通幾好幾方便
講緊十幾年前既方便?
搞清楚先屌啦

拎個電話出街就得
冇拎咗個電話時就真係乜撚都唔得

拎番啲舊野黎講下 外國visa debit card一早普及到不得了
香港有心搞一早做到大部分cashless transaction
結果EPS咪一樣無人用
香港啲電子支付從來都落後到不得了
12/13年HKMA已經搞緊stored value facilities既consultation
而家咪又仲係咁

eps冇人用？

Apple Pay
Android Pay
支付寶

支付寶要做到好似大陸咁,
食野可以自助比錢, 買乜都可以用支付寶,
咁樣先有用,
你地知唔知而家大陸好撚方便, 食野賣單, 只要自己scan 張枱既qr CODE 就可以比錢,

笑話
以前係HKMA做過intern 正正係做緊呢方面啲野
香港啲金融條例慢撚到不得了
歐美係呢方面領先香港幾多

講緊APP比錢果d

因為可以用visa嘛

問心 有幾普及啊
你去一次超市有幾多人用緊eps

莫講話外國
大陸都先進過腥港

Apple Pay
Android Pay
支付寶
信譽問題

科技有好有壞
越多電子系統就需要管理系統操作
操作員信譽有問題立心不良可以搞死你

Apple Pay
Android Pay
支付寶
係信譽問題

如果你係香港人
會踩低香港自家既科技產品?
俾英國人統治時唔止制度
連科技同創意既發展都一樣有進展
而家香港既科技創意既發展同引入俾支那同奶共特衰政府阻鳩住發展20年
你如果身為香港人會係度讚揚支那山寨垃圾?
如果你係有腦或唔係五毛應該會覺台灣咁讚歐美,日本呢D真係帶動創意科技發展同環保既地域,而唔會讚呢D個一味得個抄同賤既支那

食屎啦

Apple Pay Android Pay要信用卡，
無得個人比錢個人

用緊八達通嘛

NFC支付黎講：
Apple Pay
Android Pay
支付寶
係信譽問題

咁佢話淨係識支那嘛
英國十年前已經主流用緊debit卡比錢

唔好俾我講中，
口里說不，身體最誠實

我係以我自己既體驗得黎既姐 係更方便既 呢D要你係親身體驗過先知
但用支付寶 會用多好多錢 雖然可以就咁充值 但因為連撚住銀行卡 成撚日唔禁機就買野

睇過gobee bike單野就知apple>android,android 容許冇ssl

支那搞鳩香港20年同呢個奶共政府
仲有咩方法?
唔係支那野好用
係香港無進步過OK?

NFC支付黎講：
Apple Pay
Android Pay
支付寶
係信譽問題

Apple Pay同Apple Pay各有各好啦

八達通壟斷左個market咁耐
認真希望支付寶既出現可以令八達通有改進

我講緊個概念
鬼唔知支那野信唔過
去啲街坊商場幫襯細鋪
簽卡都仲講緊+2%就知香港政府有幾支持電子支付

講到口臭
香港啲法例唔行係因為支那政府控制，等其他外資同港資難發圍
到支資想入市時就話要修例
咁多出入中國嘅連登仔中伏
果然係港豬，或者佢地根本就係蝗

Apple Pay
Android Pay

我一樣無講過支那野好用
只係佢的確方便過e家香港所使用緊既比錢方式
我一樣都講緊大陸重先進過腥港ok?

八通達壟斷完個市場 再不思進取

其他唔進步會點
進步咗又會點
根本就無人講得出囉

我係擺到明逢支必反，你吹咩
冇八達通 Apple Pay都唔撚用支那寶

八達通都賣資料
支付寶

好多鋪用eps/信用卡仲要收手續費
淨係呢樣已經唔想用

支付寶都有能力用支付去消除你全副身家

進步左咪可以多d apple pay, 強國支付呢d方法出現方便我地囉
香港重話高科技城市
講緊十幾二十年前?

啲踩港撚仲好意思通八達通賣資料
你用支付寶唔洗擔心賣資料啦

香港係電子支付呢方面 普及率隨時低過十年前既英美

支那大把案例話支付寶凍結account，一鍵抄家

點解唔用HSBC 隻Payme

香港無進步主要原因咪俾支那同奶政府既影響
食屎啦你
剩係識引導性咁講而家香港幾撚差,支那野幾好
唔拎香港去講
支那野點發展法
白人都係一句支那野只是笑話

政府無心去推廣

佢地話冇得用qrcode喎
仲話咩「我日日係中國到成日用㗎啦！」

避稅...

岩呀
以高登為例
高登一開波就以電腦野起家
到e家? 咪比人笑尻上高登既係死毒撚
係香港講緊IT就比人笑尻IT狗
根本香港人自己都睇低自己香港人先

概念換撚晒

我覺得係金管條例改革得好慢
金管局班友做野慢過閪咁

咁不如講下之前果單共享單車?
大陸同外國一樣野
一樣咁撚成功
但點解黎到香港搞就出事先?
根本就係香港的確好撚差 呢個根本就係事實
點解唔接受有幾撚差先?
咪多得你呢D人囉
一味係到自我感覺享好
一味係到話支那影響緊影響緊
共享單車呢D外國野夠一樣入黎啦
邊個搞衰搞出事呀? 咪腥港人囉屌你

咪又係AO+其他公務員
私人機構去親就係既得利益者要強化現有體系
邊個郁到香港呢個死症

工具使lun理邊個做咩，用邊個都會track到你d用戶行為
當你用iphone ge時候，你知唔知你係手機上每一個舉動Apple都知，跟住再同facebook, google 互換data, 最起碼Alibaba唔會同Apple, facebook, google互通，我寧願我d行為data唔會比一個人羅晒

同埋香港人醒下la, facebook抄緊wechat, 全世界個個都學緊alipay, wechat pay個套，因為世界將會系Cashless，香港就系因為八達通同九方兩間野先搞到科技落後

醒未ar

金管局果班唔係公務員黎架
更加無AO 佢地有佢地MT

先唔講你扯開話題

大陸同外國一樣野
一樣咁撚成功
但點解黎到香港搞就出事先?

？
你睇開咩新聞？而且路面情況又唔同
同電子付錢冇得類比
你明換概念喎
係你奸定係你個腦唔知咩係邏輯謬誤？

支那人先有嘅思維：
咪撚得罪獨裁者呀
佢點都可以搞鳩你架

反支那唔係問題
但盲目反支那又唔了解自己已經落後於人
完全冇改進之心 仲以為香港領先人地先係問題

仲係度話踩港
我夠知支那野信唔過
你可以將apple/android pay普及到八達通咁
支那寶就一定打唔入啦

你地個腦咪落後囉
你係唔知佢偷換概念定你有心呀？

玩過下淘寶都知黑卡呢樣野好流行 用唔用自己諗

好撚多支那賤畜

「我成日係大陸㗎啦」

好難普及
香港人成日驚呢樣驚嗰樣
HSBC Payme又話要信用卡，不了
當年八達通普及都花咗好長時間，隔咗好耐啲人先開始相信同持有八達通卡
支那寶唔知要幾耐呢

不過我係支持支那寶入香港嘅

先唔講我扯唔扯開話題
香港根本都有好多外國野引入
但點解唔成功先?
以APPLE PAY為例 可唔可以做到好似E家大陸咁廣先?
講緊十尻幾十個城市大大小小既商店用到啵?

你睇開咩新聞？而且路面情況又唔同
同電子付錢冇得類比
你講緊呢D咪香港E家有幾差囉
明明自己安於現況唔接受

支付寶 微信就畀到錢 你香港人仲用信用卡
呢點香港真係幫唔落 仲講八達通係先進付款工。具

連登仔反應：支那寶？ 不了

apple pay

比到壓力八達通公司係好事
雖然我唔會用支那野

apple 同Google 會互聯database
Alibaba、 馬化騰同佢旗下app 互call 互wake up api 依樣反而係眾所周知，你真係勁

全世界都係噉㗎啦
你search下信用咭發蹟史
依家鬼佬國啲死老嘢一樣唔玩電子貨幣

覺唔覺比人check 到哂買過乜好on9?

又用大陸把尺度香港?
香港幾多假錢, 大陸又有幾多?

唔比apple 都比samsung 或者衰到比android pay

都仲好過支付寶

你真係偷換概念定突登呀？
路面情況落後？地少人多樓多你想點呀？

醒下啦

任志剛：於1971年加入香港政府，擔任統計師，1976年調任為經濟師。1982年獲政府任命為丙級政務官。1993年4月成位首位香港金融管理局總裁
陳德霖：於1976年加入香港政府政務職系，由2009年10月1日起接任香港金融管理局總裁

你唔係AO嫡系出身財政司邊會俾你做金管局總裁
其他政府部門都好多非公務員位
HKMA相對獨立合約似ICAC
唔代表佢唔係AO處長，唔代表佢唔係公務員式管理

十幾年前咪先進
有心普及既話 apple pay一早support八達通
不過八達通實卡一張按金$50
加埋佢地咁不思進取 邊有可能

英國啲死老野去超市都用debit card啦
係香港連後生都保守過人地班老野

訓撚醒未死毒撚eps無人用我真係聽到都笑

有apple pay同android pay夠做啦
唔好用支那pay

支那寶方便在可以點對點send錢
Apple pay本身有transaction fee，做唔到呢樣嘢

其實payme完全做到呢樣嘢，但好撚少人用呀
問親個個客都無payme

係幾方便
但要merge 落信用咭就咪玩喇

安全性 美帝屌打大陸

信唔過大陸狗
幾多優惠都無用

依家後生唔用八達通咩？
又偷換概念
係連登想直線討論係咪咁難？

喂
噉要有政治目的嘅支那公司先可以免費畀你喎
要商業機構唔賺錢

總裁局長咪AO囉
你睇下HKMA幾耐歷史
班M/SM/Head都唔係AO黎架

你覺得大陸人好肯用新野?
佢地咪又係唔想收到假錢先用電子貨幣
呢個誘因大到唔轉可能仲蝕

成班共狗又係度打飛機lu

惡撚到呢

吹到唔用支那寶就思想落後,不思進取咁,
好心班支那狗收皮啦撚樣

咁即係支那唔受歡迎先係問題囉
寧願唔方便都唔用你咁你都幾可悲

同埋唔明有幾方便
scan qr code 一定慢過八達通
仲有要帶身份証就一定要帶銀包，冇可能一部電話就出得街
我用paywave, Apple pay 仲方便仲安全啦

其實我都想知payme點賺錢
佢俾咗個好好嘅平台，但真係好少人用

講到香港路面情況路窄都係不思進取添
都唔知真蠢定有心

第一，payme 銀行搞
第二，個app bug 到仆街

咁不如我又扯一扯開話題比番其他地方既例你睇睇?
泡國?日本?大陸D一線城市?
唔係人多車多樓多?
但點解人地又可以實行到?
人地踩出馬路都無事
香港? 單車一出馬路班的士佬就係咁屌啦
偷換概念? 我又偷換左咩概念呀? 不如你又講出黎我聽聽?
根本香港e家無論同咩地方比都係唔夠比
香港最撚鍾意笑尻既支那都先進好多

如果金管局總裁唔係由AO做由外人做
一定係商界出身嘅人強化打擊電子貨幣嘅政策

好似波叔做發展局
香港即時唔係發展正常住宅
係大搞劏房推高樓價

香港冇電子支付講到尾都係普選問題
你冇普選成個政府就係向既得利益嘅權貴負責
倒行逆施一切政策

你用匯豐都已經可以賺息啦匯豐
我覺得匯豐都係為爭市場先出payme

屌醒下啦
EPS有幾多人用啊
推行咁耐 10%都無叫普及？

咪就係,中共宣傳香港人唔用eps?

其實 payme既功能已經夠， 可以即時過數比人 冇限邊間銀行 唔使落街用存款機已經夠， 奈何冇咩人用

你盲架

比人偷曬你d資料 你喊都無謂
你可能會話apple pay都有風險
咁我情願信apple 好過支那寶

下？
我唔明你要針住單一eps嘅目的係咩？
偷換概念？
如果你講電子貨幣，香港有八達通
你要畀大額可以用信用咭
你要畀錢同時拎錢可以用eps
三個唔同用途
當然係唔似得支那壟斷咁易計啦 所以你個腦load唔到好正常

杯葛

支那狗收皮啦,信外國咩野pay都唔撚信你個支那寶丫。

我打死都唔撚用架啦,吹咩?

Apple出事，可以去美國包攬訴訟
支那寶出事仇都冇得報

香港邊到有小販，街邊檔願意用，的士狗都唔用啦，用咗點逃稅？

明明eps唔係唯一嘅方法
普及率低唔代表冇用
只係用途唔同
唔通你搭的士嘅人少過巴士就係的士普及率低咩？

我做果陣 除左最早期任志剛同幾個副總裁之外
下面都唔係AO/政府工出身 多數MT/私人機構轉職
入面都唔計係公務員

有幾on9先會自願俾共產黨揸春袋

支那小販用又點?好叻好威?

who fucking cares?

支那寶：
1,攞電話出嚟
2. 開個app 出嚟
3. 開 camera
4. scan qr code
5. 得個收銀confirm

八達通：
1. 嘟

呢個真
美帝就係信用嘅保証
支那算老幾

同人講自己去大陸食街邊檔
唔怪得自願食屎

班人又會搬龍門

放心啦，過多幾年，無人會講架啦，到時會大把人用。

on撚9
一見係大陸野就屌
唔該用腦諗下先

支付寶唔係剩係食野比下錢咁簡單
當普及左，係可以
網上比錢用指紋一下攪掂
搭的士比錢（講緊唔洗比的士佬找少錢）
book酒店機票唔洗用信用卡都係禁一下就完（對於冇卡黎講係一大恩物）
我講緊既野係已經有大把地方係用緊，當然仲有好多用途自己google下

一味冇理據屌佢係蝗產物
都唔諗下支付寶係屌打香港所有支付工具
仲講乜鳩有八達通，笑撚死
你食餐飯買件衫過左1000蚊點用八達通比？
碌信用卡風險更加唔洗講
而依家最好用既eps都做唔到支付寶一半既功能

你地大可以繼續好似幾十年前中國人咁不思進
不過結局你地自己都睇到

養到你咁護主就知你已經公犬化啦

其實嗰啲「我係大陸生活」嘅人知唔知香港人用eps嘅用途十居其九係畀錢同時拎錢，或者佢冇信用咭？
唔係依個用途要用電子付款係可以用信用咭或者八達通。eps唔普及唔代表香港電子付款唔普及

陣間又有人屌尻你偷換概念

其實大家講緊ge都係2C ge 方便度，2C Apple pay/ Android pay/ alipay 其實都差唔多，但2B有兩種，一種係大KA (萬寧...) 一種係小商戶
對於小商戶，alipay比張QR code貼紙就可以用alipay收錢，呢樣野好

功能不完全相同，8達通只能做到c to b，而且細金額。

宣傳不足 無計

收皮啦,
就係唔信就唔信,
你屌完就代表可信?

收皮啦,支那係點有眼睇既

先生
你真係唔知自己偷換咗概念？

應該用
Apply Pay
Android Pay

因為支付寶由中資公司收集個人資料
存放位置相信為中國
大家懂的

啦,真係又搬龍門啦

成件事根本勁反智，半秒做到嘅嘢用支那寶係要成分鐘

on9
幾年後無咗八達通咪有人用囉
幾年後周街假錢咪有人用囉
幾年後香港無晒VISA MASTER卡咪有人用囉

咁請問我偷換左咩概念先?
根本好多好多既事實指出左香港到底e家有幾廢有幾差

巴打唔使咁認真打咁大段覆呢度啲人

佢地話八通達+EPS+信用卡可以填補唔同需要
而家有人同你講有樣野可以滿足曬三個唔同需要
仲可以放落電話比錢 但佢地話唔需要
我從來唔支持用支付寶 但係咪應該反省下香港係呢方面係咪落後過人

不了

支付寶出大事！限一年只能支付轉賬20萬！杭州成重災區

根據監管部門的要求，當前餘額支付額度20萬元/年

這是什麼意思呢？

大概意思是：以後用支付寶餘額支付，轉賬之類

一年只能在20萬以內...

而“用户身份信息完善程度不同”又是什么意思呢？根据监管部门的要求，账户身份信息的完善程度不同，会分为I类、II类、III类3个等级，余额支付的额度分别为1000元／终身、10万／年、20万／年。

也就说，你全部认证完毕，才有20万的额度；不然只有1000块，用一辈子！唉，心疼那些刚刚学会支付宝付款的大叔大妈…

嚇死寶寶了，以後還能不能愉快的買買買了？ ！

尤其在阿里巴巴的大本營：杭州，成了重災區

無論是買水果，早飯，還是下館子

基本實現了支付寶交易

你不知道杭州人現在出門都不用帶錢包麼，摔！

可能大家會說， 20萬很多了啊，我幾年都用不完

是的，對於普通人是夠了

但是考慮一下商家，或者其它工作需要的人

尤其是一大波年輕的淘寶店主！

這個簡直就是致命打擊！

上面已經有人搬龍門啦,
總知佢地話八達通就垃圾,優點排除晒架啦

成班毒撚 邊撚度會聽人講
電子貨幣既進化都唔撚識
仲要張十鳩幾年前發明果樣野仲覺得好夠用

網上銀行交收仲好
連電話都唔使拎出黎俾人扒
你想用電話都可以用電話apps

做intern咋屌你
無做政府+上面屌MA做野慢過閪都公犬化

【消委會】揭支付寶HK永久保留客戶資料 涉違私隱條例

流動支付服務近年越來越普遍，但同時引起個人資料易被盜取的憂慮。消委會檢視市面10款流動支付服務，發現個別流動支付服務商會保留客戶個人資料達7年，其中開通數日的「支付寶HK」更表明會永久保留用戶資料。

調查顯示，部分商戶會保留客戶個人資料長達7年，包括「交通銀行流動付款服務」、「好易畀」及「TNG香港人的電子錢包」；當中港人可以用來「淘寶」的「支付寶HK」，更表明會永久保留用戶資料，消委會指有關做法可能不符合「處理個人資料原則」。

「支付寶HK」是為港人設的淘寶支付方法，取代以往的淘寶購物卡，以港元為儲值單位，使用港元餘額支付，免手續費。用戶可於Circle K及7-Eleven便利店充值，每日上限為3,000元，如完成認證更可增可至5,000元。

根據《個人資料（私隱）條例》，資料的保留時間不應超過達到原來目的的實際所需。條例更規定，當個人資料的使用目的再不符原初持有的目的，服務商須採用所有切實可行的步驟刪除個人資 料。如服務商違反上述條例，可被罰款。

調查又指出，各款支付服務主要使用QRCode（二維碼）及NFC（近場通訊）等非觸式傳輸科技作交易方式，若用戶掃描偽冒的QRCode後，可被引導至惡意網站或下載病毒，盜取用戶個人資料。

消委會提醒消費者使用這類流動支付方式前，應先安裝相關抗惡意程式碼的保安軟件，在付款或轉帳後應關閉相關功能，並需核對付款資料是否正確。

香港要裝信用卡機下下要搵銀行 又年費又開戶口

如果有 PayPal Here, Square 依啲廉價 POS 系統
電子支付 Apple Pay Android Pay 一定可以更流行

太多憤青港豬 開係時事台根本只有一個結果

其實成班都憤青，支那寶無野錯，錯在係支那。
換轉係瑞典過黎？佢地一地水啦。
不過正常既，連登仔永遠都係小眾，反邊樣都開對家。
結局大家都估到。

支付寶唔係剩係食野比下錢咁簡單
當普及左，係可以
網上比錢用指紋一下攪掂apple pay?
搭的士比錢（講緊唔洗比的士佬找少錢）uber?
book酒店機票唔洗用信用卡都係禁一下就完（對於冇卡黎講係一大恩物）冇咭一大恩物？香港好少人冇咭喎，你要咭去買張tap and go有visa添，可以去外國網訂，唔洗睇邊個支那網有支付寶
我講緊既野係已經有大把地方係用緊，當然仲有好多用途自己google下

一味冇理據屌佢係蝗產物
都唔諗下支付寶係屌打香港所有支付工具
仲講乜鳩有八達通，笑撚死
你食餐飯買件衫過左1000蚊點用八達通比？eps？信用咭？alpha card？enjoycard？
碌信用卡風險更加唔洗講 講風險真係駁唔到啦
而依家最好用既eps都做唔到支付寶一半既功能

由頭到尾淨係講MA班友唔係公墓員都變公犬on99

好on9丫,
大陸人慣左一黨獨大,連比 錢方法都要一種獨大

開乜鳩camera
用指紋呀on9
唔撚識google？
沖出黎柒 笑撚死
縮返入你老母個閪先啦

同八達通比先好笑
八達通最多只可以話搭下車
得1000蚊上限你去食餐飯都嘟唔撚到啦

呢句真 憤青一世都係憤青 都係做垃圾

高級位馬房文化好重
你喺下面唔會睇到
唔係嫡系你冇機會

Apple Pay Android Pay

班支那狗慣晒,唔覺係問題

碌信用卡風險更加唔洗講

你地見到依句嘢仲可以agger佢？

係你先會理果個神級比較
屌佢都廢事
一撚定中學雞乜都唔識

上限1000蚊用信用卡有咩問題
都仲係快過開電話

比cash,碌卡又有咩野問題?

你都on99 多一種支付方法 落後既被淘汰
自然會有另一種更先進既出黎競爭啦
大陸都唔止支付寶啦

根本講整合都仲有啲窿可以畀佢地入
但講功能其實香港有晒
都唔明佢地針功能嚟講做乜？
唔係香港人？未試過香港用電子付款？

支那人一世做狗,食垃圾

成千蚊唔對下張單
鳩doo咗佢就算
怪唔得咁多帳單騙案

酒樓又會唔會有人扮部長
支付寶

班垃圾食憤屎邊會緊貼個世界啊
Bitcoin post都有傻鳩講埋d濕鳩理論啦

我連we7、淘寶全家都唔用，支付寶收皮啦

唔係不嬲都有嘅咩

成日拎八達通比 話有得嘟八達通就夠
但八達通機又要手續費 又要按金
大把小店推唔到
相反qr code棟個牌出黎就搞掂
支付寶起飛嘅點會係搞掂p2p
搞得掂p2p 所有小店 網店都可以用
唯一障礙係始終link唔到銀行卡
同埋交通工具八達通食哂

支那寶咪就係比人淘汰既方法lo
支那連cash都出到on99先焗住用

用家同商户數量會慢慢做成一種獨大

開多條付款渠道唔撚得既??

終於講重點啦
啫係根本唔係功能問題啦
成班on99話咩香港點樣用唔到咩咩用唔到咩咩
全部都可以用eps 八達通 信用咭 交替答到你
你一開就話多個選擇咪得囉

手咩野續費丫?
你買左咪唔駛按金lo

支那人

香港就嚟冇鋪仔啦

正，終於等倒

補充：如果只係多個選擇嘅話點解係落後呀？
依家香港冇依啲功能咩？

ig shop未幫襯過, 通常去amiami amazon volks 呢d買野多,一d問題都無

黑客之眼bro 可以答下我嗎?
定洗唔洗我指多幾樣事實出黎比你聽聽
睇下到底e家香港有幾落後?

呢樣香港又係世界級垃圾
幾年前係英國讀書 weekend問個朋友借錢
一個用llloyds 一個用Santander 唔洗token機 淨用電話
半個鐘就收到錢
香港今時今日 hang seng->hang seng都要星期一先收到錢

你知自己講單車個例子錯咩未呀？

支那狗用支那寶天經地義wow,你用飽佢lo

我冇興趣拉返上去每個point教你咩係偷換概念

加新收款人都仲要開desktop先做到
咁我要mobile banking把撚

咁支那寶點樣可以快過半秒完成先？
利申：真係冇用過

唔係食唔食老本嘅問題，而係速度嘅問題

英國匯豐都係
其實係咪匯豐先咁on9

你星期一過錢,緊係星期一狀錢啦on9

真心問 有咩好?
比自動增值8達通的話

放心啦，一多人用，家下話唔用果班連登仔就會死死地氣跟，跟住爭住屌返d唔用既人

錯什麼?
無睇到之前回應? 泡國日本強國城市?
踩單車上路?
泡國日本強國城市唔多車人樓路細?
香港? 唔係一樣?
香港踩單車上人路? 警犬一早拉左啦
踩上車路? 的士佬一早屌尻你玩尻你啦
根本香港E家就好有問題 你咪繼續話我偷換概念 踩香港囉
我根本e家就係要話你知道香港有幾廢

除左呢樣 英國免費既提款機可以用大部分唔同銀行既debit卡提款
香港仲要周街搵中銀機 匯豐機

香港C to C一定有限額
搭的士同細商戶用唔著
C TO B 手續費又唔會同現存epayment 差得遠
所以支那寶係香港做到既野都係同八仔OEPAY差唔多
完~

睇下點?

如果如果如果
我記住你個名嚟binc呀

星期日online banking過數啊柒頭

夾錢比cash就得啦

咁多人以為聽日個版本有餘額功能
內文都講名會下一步先有，問題都要過到金管局先得，因為本質係銀行戶口

爭銀彈囉
佢地針功能根本冇得講
講功能嘅香港有晒
只係整合嘅問題

指紋付款apple pay有
又唔哂綁落銀行戶口
訂酒店 機票 一嘢ko
幾重保障 支那寶靠咩？
畀人偷錢盜用
去中南海問土共拎呀

Apple pay 隨時轉信用卡食優惠
屌打你個支那寶

客觀少少

現階段 八達通同支付寶 功能差呵多一樣
但八達通 比較廣泛
例：搭車比錢 冇可能用支付寶scan code

但之後就真難講
八達通又唔係間間店都用到
如果支付寶 貼錢搞到間間店都可以用到
試諗下
落街去茶記 只係帶手機
搭的士用手機比 錢都唔洗找
foodpanda 唔係計定找幾多

支付寶如果發展到全民再加上有成熟既系統
真係可以屌打八達通

apple pay 嗰d就唔講啦
你覺得香港人用八達通多定信用卡多

星咩野期日丫?
邊撚到有講星期幾丫?

大陸連街邊檔都可以用電子支付
但香港竟然好多餐廳都只係收cash
上網買戲飛仲係要硬食手續費

班港豬淨係識攞八達通EPS 打飛機
八達通都過過得去
EPS? 根本唔撚入流
上網想用debit card經PPS
仲要九成網站唔support

相信最後只會得連登仔反對
首先淘寶班人一定會用
可以客對客比錢既,一定大把人開
ig shop,細鋪都會跟住用
市佔率夠大自然個個用

八達通就食返交通工具個市

其實信用咭個市場同八達通係咪咁難分？

而家咪同你講香港同英國係星期日online banking過數個分別囉
on9少陣啦好無

八達通機唔使比手續費呀？買條撚咩？

如果香港版做到似大陸版，可預先整個付款shortcut係home screen
一開比商戶scan
完成
係大陸用過，一秒唔洗

又loop,比cash得罪你?

就算比你scan code ，無餘額寶，啲小店點收數

瑞典全面無鈔化，有咩好處自己睇。
Pay cash都無人收

上面13頁乜都講撚晒啦仲要問

多條付款渠道咁你要吸引我用至得㗎
我重視速度咁支那寶對我係完全冇吸引力

連豬不願面對

我只係引用埋其實方面例子想話比果位bro知
到底香港e家有幾廢有幾差
但佢就睇文睇唔睇d
係到乜都針住哂
共享單車根本就係香港果班地頭怕人搶生意先搞
咪就係咁先無進步囉

又「我大陸生活」呀？
又偷換概念拎eps出嚟？
香港電子付款唔係單一系統
你畀細額用八達通，大額用信用咭，eps係畀你冇信用咭用提款咭畀同時拎錢
澳洲都係噉㗎啦
好少國家得一個系統，但唔代表落後

你同客人講有鬼用咩?
比cash又唔撚得?

佢link 信用卡同android pay apple pay 有咩分別
細商戶一樣唔用

TNG,tap n go,payme 全部都有過數功能
要有只係時間問題，應該好快
不過好心佢就整好一次過先推出啦

以前係MA做intern 老闆叫過我搵一大堆外國儲值支付工具 因為係香港佢地當係銀行戶口咁管 結果咪搞唔起

而家就係有一個系統可以做晒所有野啊天才
講咁耐都on99 咁 講d無point既野

又唔回應呀?

因為港商都驚個市場畀人食嘛

要綁銀行戶口 就彩你都有味
幾好便都無用

出eWallet ,過到金管局先

支那寶唯一意義
係迫apple pay出多啲優惠

原來用cash有罪

你知唔知咩係偷換概念
就係同換咗個重點去自己有利嘅point，其實偏離討論重點
路面情況個case係根本香港嘅路就窄，車都行唔到，根本單車難普及。同落後係兩個概念。
明未？

hkma 問題
保障客戶，根本上無問題

支付寶唔係好危險咩

如果網絡唔好咁咪仆街?

你中意用cash你係咪個個香港人都中意

以前唔見銀包都仲有電話救命
唔見電話仲可以有錢返屋企
宜家可以一次過唔見哂

香港支付寶有P2P咩
不過香港要成為cashless society都有排搞

笑左岀聲,sor9

香港踩單車本身好難攪,單車徑少,行車路怕大車又阻住條路,行人路又犯法。

睇見D支那狗聲大大講風險真係人唔笑狗都吠
風險管理第一原則教唔好將所有蛋放晒落一個籃
仲叫人只用支那寶
我係鍾意同時幾種支付方式呀你吹咩
電話冇電我都仲有現金八達通信用卡
支那寶冇電真係棟撚左係度
車都冇撚得你搭

知唔知咩最高風險呀?住係支那呀!支那賤畜
知唔知點解人地信瑞典唔信支那?
因為支那賤畜呀

56K已足夠.jpg

咁樣就叫偷換概念?
香港條法例幾耐無修過? 咁樣重唔叫落後的話
咁我都唔知點樣先叫做落後
時間就會一直咁過既 法例就用緊十幾年前?
咁樣唔叫落後? 何謂落後請問?

日日都有用apple pay

p2p 要靠銀行自己出app

而個post 好多中國人
可以一個個block曬佢

支付寶咪又只係其中一種支付方式

多謝支那寶畀多個選擇港人
因為apple pay又有優惠啦

基本上你生活用緊同食緊 好多都係大陸製。
除非你係野人

你地夾錢唔係計到比豪子位仙位咁小朋友丫?

所以話一早講多個選擇咪得囉
講落後
香港有晒電子付款嘅方式，根本唔係落後
只係你有唔同嘅方式，「搭的士先進商搭巴士」
個腦唔知點諗嘢 邏輯又唔識，淨係識「支付寶好！我係大陸生活時日日用！」

offtopic
今時今日仲有人唔知apple pay
係唔使㩒兩下，就咁隊落部reader 就得

其實3成都無

其實之前出過咁多款ewallet, 除左拎佢d小恩小惠，根本無推動力去人引人開黎用

但支付寶反而覺得有機會彈出，香港人口裡說支拿，但實際大把人淘寶，呢度既用戶數好大，我覺如果佢有埋過數，提現功能，有機會普及

救命
你好有趣

而且香港人根本少踩單車返工返學嘅生活
根本就同冇得類比，踩單車就先進？on99，啲概念亂噉嚟仲好意思以為自己好威

其實信用卡根本on9
用cash踩得

人地話唔代表要用，你就話一定要用

幾毫子都計咁小家都好意思講出嚟

Iphone 既功能全部都可以用相機 電話 電腦 交替
咁係咪等於iphone 無存在價值?
唔只係多一個選擇咁簡單

其實發明cash根本on9,以前以物易物就得

所以我又問過佢睇咩新聞
明明前幾個月連登先提過支那失敗咗
只係踩單車依個例子真係完全同電子付款冇關先唔針佢

你做乜撚嘢要逼人用

大陸支付寶好在乜鳩都比到姐
香港細鋪茶記多數要用cash, ig shop要銀行過數等等
香港有晒電子付款嘅方式但未去到咁既普及程度

無人逼人用
而係你要比人選擇用

岩呀
香港人根本少踩單車返工返學嘅生活
咪就係多謝法例囉 重用緊幾耐之前果條呀?
過咁耐唔識修例?
咁樣就叫概念亂黎 咁不如你又話番比我知香港E家有咩係先進過其他地方?

apple pay/ octopus 用家
好撚憎找錢老老實實 寧願即晚返屋企pps 清左今日用既數目

我個圈子好少人AA,通常都是但一個請。

所以你講整合我agger支付寶有市場
但講功能講到八達通冇、信用咭又畀唔到，eps又冇人用依啲咁on9先嘈你啫
如果支付寶個整合咁有價值佢咪值得佔有市場囉
但講功能

夾錢用電子方法比錢最方便咪就係比你入豪子位

請問邊句見到我逼人用?
轉移焦點 故步自封
一句講晒係 大陸野唔想用 無人會怪你架

我有畀咩？ 我可以唔畀咩？
你發咩癲？

多個選擇唔係唔得架
不過支那野就不了

出Apple pay/Android pay果時都係多個選擇
大撚把人用

如果可以係街市鋪仔果類用到就用，根本就係的商戶唔肯俾手續費所以無得用

我話多個選擇冇問題
你係都要我認同你有用做乜鳩？

係呀, 香港電子支付係好撚廢呀
但咁又代表我要接受中國支付寶？
電子交易呢啲敏感嘢俾中國公司睇晒？
忽上腦呀？

要支持電子支付服務嘅發展仲有好多選擇
一項服務唔係剩係佢夠方便就大撚晒嘅

留名等睇有人話有幾敏感呀你買開軍火呀？

食飯夾錢個point係班支那狗講架wow,

支那寶方便夾錢入豪子位丫麻,
用cash比到十位數就算啦,做朋友計到盡幾樣衰丫

咩野方便食飯夾錢真係好難想像

你咪不囉井底蛙大撚把人會用

推apple pay果陣咪又係有人話八達通就得 apple pay多餘
但八達通無自動增值咪又會無錢 咪又要增值 用iphone咪又check唔到餘額
多種電子支付方式會係壞事？

屌 我咪引證左"唔只係多一個選擇咁簡單"囉
無人要你認同
咪被迫害妄想好無

岩 但起碼唔係生存唔到先
E家既香港單車只係大多數=星期6,日班友拎黎玩下踩下
但我相信如果搞好D 可以增加係市區出現代步
但點解少人踩先? 根本條法例本身就太落後 跟唔上時代 但又唔修例
如果咁樣唔叫落後我真係唔知點叫落後
跟本就係上邊果位BRO係到盲屌在先 但又回應唔到重點

買condom都用現金畀啦
點知支那會用你個消費紀錄作d咩故仔出嚟
人格謀殺完你再夾你上洗頭艇

但佢有得客對客過錢既功能已經好多野做唔到
當然你可以講落樓下搵atm過錢

大陸野唔想用咪就係支那寶嘅缺點囉
支那冇信用，同畀哂銀行啲錢畀賊佬無分別

市區
你係唔係香港住?

如果香港有公司係冇紅底嘅出呢類app我一定用
支那app你畀一億我都唔用，留返畀鄰近經濟強國啲低等生物用啦，佢哋咁先進

冇人話壞，要壞都唔到我地阻止，佢賣資料都冇人管到
只係上面啲踩港撚講到香港冇得用信用咭同八達通，係都要話唔用支付寶就係落後之嘛

真係好用就自然會多人用, 以及普及
而唔係責怪現有嘅支付方式
之前有媒體一邊吹奏新支付方式, 一邊評擊八達通
真係唔知做乜9
利申: 淘寶未係香港興起果陣已經用過支付寶俾錢買野

香港支付寶冇客對客

好多弱智仔 仲以為高人一等 香港真係無救

香港atm多到爆

其實一句

我係唔用大陸野，吹呀?

此post已經可以完
然後繼續原地踏步

你老母d支那賤畜同佢生果d畜牲咪會用囉

恆生機咪多

無錯
真係有料既駛咩野搵打手吹?

又唔見applepay係咁?

佢地搞錯咗
依個嘢大把公司想搞
但過唔到金管局
如果得支付寶過到咪知邊個駛橫手囉

然後繼續攞住97前港英時代打飛機

匯豐咁大間公司乜優惠都無，連信用卡積分都唔肯俾人賺，就抵輸啦

hkma 會批先算

畀現錢唔驚畀人呃的確係高人一等

支那寶個app隨時加個backdoor又得，啲大陸仔盜用你嘅信用卡又得，將你嘅消費習慣連身份資料賣埋又得，得咗！

有咩問題先?
市區車路唔比踩單車? 間唔中少人既地方先上下人路有問題?
但香港E家係就算少人既地方上人路都比人拉
踩車路又比的士佬玩同屌
同埋我原意係拎埋其他例子黎講比果位BRO知香港有幾咁落後
但佢又一味話我偷換概念偷換概念 但又唔講其他野話番我知香港有幾先進啵

知道邊個使橫手之餘
仲知背後動機

唔講唔覺都20年前

根本佢地j得最多嗰個功能好多公司都想搞，支付寶搞到，其他都搞到，睇住嚟啦
如果得支付寶搞到，香港就gg啦

重點係

夾錢食飯係你地吹既支那寶功能,

轉頭又話個功能係垃圾,

成班打手自打嘴巴慘豬豬

唔好一見大陸就盲屌先啦 呢家冇人逼你用，係多個選擇
學人地好野，反省自己，先令自己更加進步，望下個世界先啦，就知香港創科呢方面幾落後，明顯佢想推smart city, 新加坡快我地十倍，如果引入競爭可以逼到hkma 修下d過時 法例就好

香港都有八達通
分別係做左衰野 有人知 同 無人知 既分別

收皮啦5毛

支付寶=先進？
最先進嗰個功能未推出喎

原來未批，咁唔荒有人用

鬼叫每次講親呢啲都有班人講八達通一嘟就得
洗鬼要新野

反省你老母咩,

反省下點解無大陸人飲大陸奶粉巴啦

呢個真，好多野好strict，好慎重，其實不利FinTech發展

支那寶

你個口吻好似以前老一輩叫人唔好上網買野一樣咁膚淺

柒夠未
咁都可以拉去大陸奶粉真係人唔笑狗都吠

唔關法例事
係死都要你經銀行做
保護客戶天公地養

講到口臭
香港可以交替用
支那先得一個途徑
英美都有好多付款方式，唔係香港獨特

瑞典果套搬嚟香港我褲都除唔切啦

支那寶?不了

咁就仆街啦

岩呀 等多十幾二十年之後先引入d最先進既囉

平心而論佢個功能係先進，如果唔係支那發明香港人未一早出哂水打哂飛機啦，講真apple pay android pay 未又係抄支付寶，人地講緊係2004 年就有呢樣野，唔好盲反得唔得

要睇果樣野有無儲值功能
會收錢儲值果啲 HKMA都用銀行條例去管

而家好似係支那狗屌eps 信用卡 八達通 cash落後。

又掉轉黎講

乜你仲有錯覺香港仲有公平競爭呢回事?

支那都唔止一個途徑

佢未殺入黎，我已經殺上去實名認証左大陸版支付寶貝啦

如果apple pay可以用電話收錢

樓上話驚比人呃呀嘛

支爆果刻
一車車銀行戶口
入面嘅錢送畀中南海

之前支付寶係支那好似俾人爆話佢地拎支付寶啲錢嚟投資，之後俾人告

唔係你講咪就係你d同事講lo

如果個個都好似你咁諗，咁就真係冇啦，個個都會覺得係咁架啦

仲有係有人負責同無人負責嘅分別。
有事都係用家問題。大陸咁多單支那寶被盜用，有邊一單會支那寶會負責？追唔返錢，搵唔到原因，不了了之再河蟹埋

大額的我用Eps&credit card
小額的octopus, Apple Pay, tapngo, tng 做到晒
轉數payme & oepay 又做到

我點解要將我銀行戶口綁定落支付寶?

唔講奶粉講支那app得唔得？隻狗仲吠唔吠？

外媒：10億微信用戶聊天內容 遭中共監控

咁上網買嘢真係比實體店風險大（香港only)
而支付寶嘅風險就更加大

唔得 發的已經唔得

班憤青十足晚清班老臣 覺得唔洗改革自已係最勁

支付寶咪又係for大陸遊客
過半數香港人唔會用囉

真係好老屎忽feel

支付寶係apple出既話 香港人一早j到出曬血啦
八達通咁無敵 點解apple pay又發到圍啊
跟本人就會有不同選擇

本身支付寶加淘寶係根住PayPal加ebay model 做出嚟，而家epayment 係後加，同android pay 之類係同期

好似冇改革到
睇內文先

香港銀行唔係一路做緊啲咁既野咩?
你唔係以為啲存款係銀行得個擺字下話

不過支付寶係柒左

幾時

都係果句
我無叫人用支那野 但呢種電子支付應該大力推廣

唔同
Apple出一樣過唔到金管局
過到金管局嘅就大把銀行都推到啦

支付寶搭唔搭到車?

賺唔賺到信用卡積分?

無就收皮啦！ 支那寶

呢個就係事實啦,
支那信譽差就連支那人自己都知

支那野你用飽佢

用銀行條例管 乜柒都發唔到圍啦

根本限制香港嘅係金管局，如果支付寶啲功能入到香港，就唔到佢地食香港市場啦，大把銀行都玩到

咁我都係反對支付寶，贊成電子支付啫
你咁嬲做乜

其實壞處只因有大陸背景
電子支付呢樣野方面 支付寶的確好revolutionary

佢地j完支付寶可以出返去啦
佢地祈求支付寶可以令支共政府放畀佢入把啦

on9 你上面仲講緊點解唔用cash
跟本大部分人講緊電子支付方式/類型
你條on9針撚住支付寶黎講

支持改革唔支持中資公司又似咩人呢？

Payme 咪係銀行出epayment 例子
不過啲service 廢到

支那狗飲三鹿奶 飲到懵咗
咩叫apple出支付寶 j到出血
咁on9都講得出
美帝就係靠信譽立國

唔似啲東亞發展中國家
偷呃拐騙 竊國

exactly
呢個討論好撚無意思

epayment 係要推，不過唔係你支付寶

支付寶本身就完善過apple pay

比cash咁你理得人地搞epayment咩
出返去數銀仔啦你
如果市場做到link 去debit card同埋p2p
乜平台都好 都係方便一萬倍
Apple一樣搞緊呢2樣野
支那寶可取嘅係scan qr code就得
商户少左租機錢 成本低左
又即時有錢落袋
小店競爭力都大左

之前推唔到，支付寶入嚟唔代表得佢推到
如果得佢推到就知咩事啦

補充少少支付出點解會出現係因為大陸好難申請信用卡加上假鈔，所以呢樣野都令到共狗大力推動

香港情況唔同，因為信用卡易申請，而且仲有好多唔同積分可以儲，如果支付寶引入可以令到hkma 改例，咁就可以做到街邊魚蛋都可以apple pay 啦

反正連登仔咁決意拒絕，都唔怕等到個日，呢家只係為左做大個餅，逼緊佢要改

概念係好，但一樣好嘅嘢由一個魔鬼做，都可以引致好多唔好嘅後果。所以無謂搏，完。

呢位BRO咪講緊"如果"支付寶係美帝出既
班人咪又係J到出哂血成地精
但另一方面睇番 美帝出既就一定=無保安問題?
又好似唔係啵

而家成班爭住轉移視線
跟本一開波全部人都知支付寶支那野信唔過
但呢種支付工具有可取之處
話香港應該與時並進就屈人五毛

幾時推埋微信
香港哩方面真係好落後

咪話咗香港支付寶做唔到佢地j嘅嘢

要先入錢落去戶口， 不了
都係擺到月尾信用卡找數好啲

呢位bro 睇得透

美帝出事 全世界追住屌
支那出事 去中南海追呀？

Apple pay有無引起咁多反感先
Apple唔係100%安全但可信過支那係事實
條友on99唔洗理

而家係credit card payment

任何所謂既方便其實只係犧牲選擇權同壟斷市場換番黎
越發達越有知識既社會越唔會容忍到呢樣野發生
我地應該慶幸我地做唔到
因為我地有更長遠的東西要保護
而唔係一時的方便

閹割版，廢時同自己啲信用卡競爭

根本佢地幫支付寶j嘅嘢係香港一直都唔批嘅嘢
講到支付寶點好點好，佢個qrcode畀錢功能一樣入唔到香港
如果佢用到嘅，香港就唔會一直都行唔到啦

問過金管局未

即係個個都屌得，就係唔畀你上
中國=呀雞

重有引用其他野話番佢地知香港E家既情況有幾落後就比人屌偷換概念

係人都知呢家唔得

agger
人地發達國家要管咁多嘢因為安全問題可以好嚴重
但支那河蟹就ok
支那開假銀行都得添，係咪好先進？金融業領先全球啦

噉到支付寶得嘅時間再比較下香港啲公司係咪都不思進取先啦 根本係規管問題

你有冇偷換概念先？

而家apple pay link銀聯/閃付提款卡仲要密碼
你支付寶link完唔洗密碼咪多人用
畢竟唔係個個都想月尾出單先知碌左幾多錢

問題係英國咁發達都進步過香港啊
你估係英國唔安全定香港落後啊

Hack咗戶口
賽係多得你支那狗唔少

講到支付寶幾威幾威，咪又係因為支那監管差
係香港監管好啲嘅地方係方便先算啦

你言語間一有少少支持支那既字眼，完全無視左你既論點先，直接屈鳩你五毛，再盲屌你

同建議怒屈所有非建制者係激進有咩分別，仲難溝通過維園啊伯

屌 如果老闆話用支付寶出涼諗起都覺得on9

一無左優惠就唔用啦

epayment就一定無人反對
從來屌嘅只係支付寶，你班撚班攬住支付寶畀人屌係抵撚死

hkma遲早會過
因為支付寶係支港接軌一部分

問題係，hkma 唔比，都無人屌
咁epayment 唔比做，係係咪主流

咁香港係咪落後先? 法例上?科技上?
有邊樣野係先進過其他地方先?
係咪好多法例都用緊好耐之前果d先?

乜春收錢既都用銀行條例管
乜鳩hostel/民宿都當酒店管

做第三 一係被收購 一係自動收皮

有玩開淘寶
淘寶外點都唔用支付寶

個概念其實好
但Privacy問題始終都好大疑慮

美國一樣唔比你overlap 銀行功能
關q over regulated 事

其實呢個只係因為八達通早出現
但呢十幾年八達通又無乜點更新過咁濟
但人地就係咁整新野出黎試用

"用cash有錯咩"
咁上網買野寄張銀紙比賣家好無

安全係重要 但選擇權同保護市場不被壟斷係一個文明社會的責任 就好似 AMD 同 intel , ibm 要分拆 , 制式要開放 等等 . 呢d 全部都係保護市場同消費者永續利益
而家唔係講緊10 年 20年既事
係講緊我地既下一代仲有冇得揀

好多野唔係咁短視

咁香港效率高用cash 都唔會唔方便嘅

雖然支付寶嘅功能係好好但係佢係支那嘢所以我哋就吾用你吹呀

巴士公司 地鐵公司 八達通公司打曬籠通
香港邊有可能做到

吾你老母

用土共嘅歷史唯物主義觀
Keep住屌支那 一定無錯

英國前排先有人告hsbc話佢地出夾硬出contactless畀佢令到佢付款唔安全

根本安全性同方便每個國家都要平衡，先進國家一俾啲麻煩人投訴或者告得入分分鐘要蝕好多，金融業要好嚴格嘅規管係常識
上面大把新聞講支付寶點唔安全，香港唔同支那，香港金融有安全性問題係可以告上法庭搞到銀行賠錢

八達通有得用apple pay 嘅話咪得囉
八達通有自動增值 = paywave/paypass

但係威脅到銀行存款量
你估支付寶係中國無比銀行屌

香港地有收存款果啲都當銀行管

早排有個咩電子錢包咪一出多優惠
依家執左未？

有人想將 你唔接受/唔用支那寶=死老野 食古不化 毒撚
心諗我係用都用Apple Pay / Android Pay先啦
我係唔用支那寶㗎啦 吹呀？

只怪香港冇誘因，更加推唔到
歐美市場大，電子付款可以幫大公司方便好多
香港？中小企多，啲中小企又唔肯用，到大企業就多數有八達通同信用咭，而最重要係香港人根本慣用cash，市場又唔大

唔會，我想講嘅係香港畀cash 太方便都係epayment 嘅阻力

ig 本身就唔預你賣嘢

而家情況明明係全世界排擠其他競爭者比八達通獨大
上面仲話人引入支付寶係想食曬個市場
跟本一早獨大啦

大家覺得八達通方便就係因為壟斷市場
d 人覺得支付寶同微信方便同樣係因為壟斷市場

往往市場被壟斷 大慨廿年就會有嚴重後果
所以歐盟勁打壓壟斷企業
呢d 就係聰明既政府
所以我從來唔覺得方便係咩好事
只會贏粒糖輸間廠

人地唔係不思進取
HKMA serve 邊個，高層係到請入去，你唔係唔知啊碼

屌
又要做乜用信用咭搭車呀？
依啲嘢根本就唔多國家行到
本身涉及利益，用自家嘅交通咭係自己食存款收息，拎出去畀visa master係畀人賺
利益問題嚟

都係果句啦 睇你信唔信大陸佬
Google fb都問你攞哂資料
但你會信佢唔會賣你野
當然好多新聞講左fbi問佢攞會比
但大陸佬基本上你啲野都流哂去third party
睇到一個普通詐騙電話咁盛行
你又覺得大陸野信唔信得過呢？
我同意social commerce 真係好方便
微信shop fb messenger都係向住呢個目標進發
都係講個信字 好快wechat pay都會攞落黎

Agger
上面屌支付寶壟斷大陸市場
香港八達通咪一樣壟斷左市場

nfc屌打qr code啦
要用鏡頭咁撚落後都有人吹奏

聽個強國同事講，佢係大陸出街用電話已經搞掂
香港apple pay得d大鋪有

Qr code呢排返生啦 有冇睇snapchat啲campaign?

我覺得係整體問題
香港立法/司法果面都係偏保守

nfc 方便同安全性一定>>QR code
不過好多手機都無

Agger

成個中國都用緊咁濟
街邊檔都有得用

其實又唔一定係買野消費方便既
有時人與人之間都方便
大家又唔洗下下銀行過數or 禁機拎cash 出黎
香港仲繼續固步自封不思進取，仲以為八達通好似當年咁勁
依家支那支付寶殺到黎啦
android apple pay 又遲遲先開始發展
支付寶真係一黎可以就有優勢搶市場

鬼佬用ebay
香港用ig

你都係想有支那公司同埋八達通爭啫嘛？
八達通壟斷交通市場因為交通咭統一係好多國家都行緊，亦都冇必要有競爭亦冇空間競爭
至於非交通用途，你一樣可以畀咭格

咁我又唔同意
好多人用信用卡都係用佢啲優惠
恆生呀sc呀dbs呀asiamiles呀

八達通公司關我撚事咩
邊個公司方便 安全我咪用邊間啦
你估八達通公司好撚正義好撚安全

agger

Tng tap and go呢啲都同八達通爭緊既
但實在太根深蒂固

如果無得儲信用卡里數唔會考慮

講極都唔明 要引入競爭=/=只引入支付寶

至少支付寶一定唔安全

香港PayPal 收數要食銀行美金匯率加手續費
唔係一早流行咗

引狼入室？

paypal 手續費貴撚到痴線搵撚用
上次人地比錢我食左我成千幾銀手續費

真係頂你唔順，講緊搭車問題
有好多嘢唔洗競爭亦冇空間競爭，交通咭統一好多國家都係，噉係咪壟斷先？
係其他範疇，八達通根本冇「壟斷」，只係其他contactless咭少，你要用一樣用到，唔好濫用「壟斷」

Paypal好撚貴
收錢要比3.x%
而且只可以link一種貨幣戶口
你用港紙戶口收美金 要食佢貴匯價換做港紙先可以拎出黎

tap and go 普及潛力大
用master card 網購通行全世界
不過唔知佢點搵錢
paywave手續費有冇佢份

親

但無論如何 大家可以思考下

係一班班房裡面 有個人成日蝦蝦霸霸
冇人夠佢打 咁有人就覺得佢好得戚
搵左個全香港最好打既人入呢班
冇錯 最後果蝦蝦霸再既人真係俾人打低左
但最後會變成點？ 只會更難打低佢 生活只會更黑暗
越有壟斷傾向的企業 越係危險
危險都有分層次的

冇能力因為銀行唔會同你玩儲值咭
佢地出信用咭仲搵得多，洗同你爭嗰50蚊按金搭車錢？

ig 唔係網購平台，所以你話唔方便係反智

八達通係交通工具界無可能比支付寶取代
事實係香港需要競爭 而你好難淨係exclude支那貨

thanks 上網買野用卡多 唔知道

不過唔係PayPal 問題，係人地要經美國銀行過數，先可以係香港合法

有選擇係好事
但支持付寶只會諗起淘寶

冇咩興趣用，八達通係不思進取既，不過佢原本都係搭車用
用開大陸支付寶買淘寶

不要說了
香港連online banking過數都仲係一pat屎咁

聲稱出年有得做即時轉賬

依家我睇少咩？
銀行出debit已經賺得少㗎啦
所以先要收冇得提取嘅儲值收息
仲要同你鬥八達通？八達通50蚊按金任嘟唔收錢呀，點鬥呀？

你係屌緊一條魚唔識爬樹
如果ig 係個網購平台，咁我直接用信用卡畀而無需要支付寶

其實香港既科技 真係冇乜點進步過

不如屌ebay入唔到香港市場要用ig把啦

星期六日個system咪又係熄機
再講咁多年都做唔到interbank即時轉帳真係垃圾

又要推返我之前個post 上黎

上網過數qr code同直接入id/電話no. 冇分別架
反正時間差唔多 gimmick大於實際

qr唯一好處係實體交易方便
但係又方便唔過nfc
咁點解要放棄nfc技術

正解

同八達通剛剛普及果時相比真係無咩進步過

直頭係第三世界

有online banking唔用
支付寶個p2p喺香港好似唔合法架

香港街邊檔都就快唔存在
不過咁講，香港仲係有唔少細鋪連八達通都無，原因係手續費rate太貴。

其實唔只epayment 啦
open data呢到都係 唔肯公開

香港online banking咁撚落後就唔好拎出黎講啦
仲用緊隻濕鳩security device
Interbank又麻煩

你知唔知任何發達國家都捉電子支付捉得好嚴？
好多電子支付都係落後地區試左先

呢個係另一個問題

apple pay好少地方用到
EPS仲係用緊電話線,慢撚到
用咩大唔大陸,首先要有香港人整到新既電子貨幣
但睇下我地個政府
應該要屌既係屌而家對於資訊科技既政策同埋香港人對於IT既歧視
唔係屌D user 用咩大陸野
如果有一個電子貨幣同支付寶有得揮仲會有人用大陸野咩
EPS 同八達通講真同支付寶差十鳩幾皮
不過連登D 廢青撚識Ecommerce 咩 咪又係盲屌大陸

至少歐美加都發達過香港

hsbc已經有得用touch id取代
btw講撚到其他國家唔會用security device咁

ig 係有限制先要用p2p
而真正需要嘅係一個平台，而唔係p2p

其實香港係科技黎講最撚落後既地方之一
唯一好過香港應該得D wifi都無既非洲國家

其實真係要多謝八達通冇大陸人做得咁絕
如果八達通早10年肯羅d 錢出黎做割喉式佔有市場
每個用八達通付款既商戶可以有回贈
一早可以搞到香港人唔羅 cash
到時大家一樣可以話好方便
但最後你想競爭都冇

竟然可以唔提安全性問題
淘寶咁多帳戶比人偷過錢
亦都比人知道你既消費模式去過邊

方便大過天丫嘛

又eps
五毛指引？
eps係香港人嘅印象只係買嘢㩒機一次過同埋用提款咭畀錢
同信用咭嘅用途根本唔會溝埋嚟睇
上面已經講咗好多次啦

Interbank呢
每間銀行每個戶口都一隻 你會唔會隨身帶住
英國用電話verify就ok
我online過數去大部分銀行 絕大部分情況都寫明within 2 hours 公假/weekend都係
香港呢

腥講政府 連國泰HSBC炒咁多IT狗都無聲講,仲指意佢帶頭整新野?

先進呀佢地語言係

膠都廢事比 香港有幾多種payment方法 原來除左唔準提香港落後之餘仲唔準講EPS壞話

咁你要講其他電子貨幣呀麻 香港真係無我咪夾硬搵個EPS出黎講 一係你講一個囉

係佢嘅缺陷有其他方法可以用
五毛真係唔知香港人有得用信用咭？一定要用eps？

喂大佬你唔比講EPS
咁講D咩可以代替到現金先 唔好話信用卡呀拿

信用咭呀

傻鳩,其他地方無信用卡咩
信用卡同支付寶都無沖突

講到口臭
tap and go, 信用咭, alpha card, 八達通, eps
依到已經5個方法

1. p2p冇一個安全嘅機構搞
2. 支付寶信唔過
3. ig 買淘寶貨係on9

成班弱智連登 比支那自由行用嫁，你估比港豬用咩

噉你講咩eps呀？
冇衝突嘅話我用eps當㩒錢，八達通細額、信用咭大額，alpha card儲值visa，tap and go方便儲值master
係咪電子貨幣呀？

個撚個話唔用

但其實人地是看中支那市場

一鍵走資兌港幣
連找換店嗰筆都賺埋

tap&go?

其實政府奶共，只就支那產物改玩法。根本是不公平競爭。

eps撳錢你都講得出口係咪香港住架
知唔知出面用緊乜鳩做connection 電話線啊 比一次錢撳埋錢知唔知要等幾耐

潛力好大 不過拎返入面D錢要直接打去cut卡 / 搵其他公司搞

連登D廢青連第三方支付都唔撚識,一味係到講信用卡
我講多次啦
我唔係想支持支付寶
但個問題係長遠而言,政府對IT同創新技術支援度同社會對IT工作者嚴重缺乏尊重先係令香港好多技術發展落後既原因
而因為呢D原因先搞到香港係好多方面比大陸野入侵/比下去<-應該反思既係呢樣野
不過連登仔淨係見到大陸野一味淨係識屌,之後幫香港打個飛機先,再屈鳩其他人係5毛

香港指意你地真係死撚得

你真係未出過街？ 咪頂多十秒
用電話線又係電子貨幣本身問題？
噉用信用咭都慢啦，用同一部機㗎
偷換概念喎又 點傾呀？
依家係咪冇選擇先？

垃圾八達通，同儲值電話卡有乜分別
最好微信支付都普及，係大陸基本上咩消費可以俾到錢

仲同佢嘈 班傻鳩日日係屋企上下網打下飛機就一日,撚識呢D咩

老老柒柒 呢個Post唔係第一次見
班人好鍾意將epayment同alipay綁埋一齊 之後唔準人講epayment做integration係先進

支付寶可以俾人遙距盜用
信用卡你唔係自己柒基本上唔會有人盜用到

香港支付寶做唔乸到p2p呀！

睇新聞, 杭州大多數細舖都可用支付寶, 最成功.
香港細舖都做唔到.

1.人地1秒,你10秒
2.唔係電子貨幣既問題,係香港EPS同信用卡既問題
3.如果有一個選擇優於其他選擇仲叫唔叫有選擇

一個字，成日用
ok 同 seven 啲機有咗apple pay 之後係快咗

點都快過atm, 仲要唔使等班西女人

仲話人唔係香港人

嘈咩, w7 wallet開左好耐,有人用咩

八達通二十年都做唔到香港全面普及,你地定啦

我肯定二十年後連登仔仲幫八通達打飛機

支付寶就識，eps就唔識

支付寶唔係？

講真
呢個世界你用乜都會有風險問題
信用卡夠會有人偷 八達通都會賣PERSON DATA
只係多同少既關係 所以大陸E家好多都整緊實名認證去減低

佢地撚識IT咩
以前舊登個陣IT人係多D
呢D post其實多D technical 上既討論同埋就番香港既問題講番點先做到,that's why 點解以前蘋果果D會成日上舊登搵料
而家連登得番D廢柴憤青,書都讀唔成日日盲反中國

大陸已經做到出街除左帶身份證同部電話連銀包銀行卡都可以唔駛拎出街就可以滿足你基本駛費
我見咁方便特登返大陸開左個銀行整好個微信支付
你用過就明八達達同儲值電話卡無分別

個post 講到唔用係你損失咁
呀唔止，唔用果d 直情係社會既敗類，係落後又不思進取既垃圾

信用卡基本上係security最低的payment method都可以拎出黎講,特別係香港啲卡冇密碼簽帳

根本支付寶做唔到佢地打j嘅功能，咩p2p咩細鋪付款
講咁多冇用，因為金管局唔畀
支付寶入香港都唔會畀
如果支付寶畀用嘅話，香港一早已經可以咁做
講到口臭
新一批入嚟又講過 一味話咩支那方便咩香港反省
要唔反省支付寶入咗都唔會反省，要反省嘅支付寶用到嘅，其他公司都會用到p2p

睇番間公司保安程度，程式安全性，普及性，再睇用唔用。
香港電子貨幣始終未去到由一間公司話晒事，只要唔好搞到手上有現金都買唔到個包充飢，餓死，其實對我影響唔大。
方便、先進、定落後我唔關心，只要我嘅財產可以換到我要嘅野，咩形式唔重要，同埋保安要足夠，我唔想被人屈走我啲錢。當然，消費者要努力去查自己嘅消費帳目同選擇可靠儀器進行交易，e.g.用咩型號牌子手機

只要細鋪都用到就邊個贏

上星期係7仔用慢到仆街 撳得完後面都排左4,5條友

Old news is so exciting

茶記大排檔唔知幾時可以收八達通呢

好撚慘成件事
唔係因為人地做得好而反思下自己點先追到人
而係因為人地係大陸,所以點都要搵位屌鳩左佢先,無論人地做成點都係無撚用
因地廢言

用根本冇可能嘅嘢比較冇意思
香港法例唔畀，支付寶入嚟都唔會畀
噉你比較嚟冇用，因為香港嘅發展本身受規限
你支付寶入嚟只會係同其他一樣冇得用p2p嘅垃圾公司

認真，佢出既頭果一個星期我都走左去門市開account, 係開完就無再用過

大陸嘢未試過挑戰國際
佢家陣就係靠香港試吓水溫

佢自己係大陸打橫行都係因為大陸殺撚曬其他企業
出到香港佢就叫做好彩有個奶共政府幫佢
但佢係香港要玩嘅係點同其他外國公司搶客

講得白啲就係
如果佢係香港搞但原來用嘅人都係大陸人
佢不如死返去大陸專心搞算鳩數吧啦

同埋佢會將用家資料直接去返大陸啲ser
之前俄羅斯都係因為咁樣就一下封鳩某個「大陸軟件」
個「大陸軟件」仲要扮嘢打完場話係對話有問題

支共大定689大？唔好話無可能啦

人手交費你用埋我份

用支付寶仲蠢撚過電話騙案受害者
不停轉移視線屌人食古不化
其實自己連app都未撚識寫
係d飯來張口嘅垃圾user

你間鋪落後啫噉冇得講

1. brandname= 一種信譽
2. 同意，咪撚用支付寶
3. ig 9成淘寶貨，我直接淘寶唔好

呢個係一條問題
我唔理佢store係邊
但中間點樣encrypt,經邊到出,已經係好煩既野
儲係邊唔係問題
問題係儲D咩,經咩儲,點知中間有邊個睇到

fuck

如果支付寶獨市香港先講
佢係要用行政手段夾硬壟斷市場都冇得講
一國一制已來臨

無心去推廣跟本無可能做到
英國連food truck熱狗檔都收debit card
香港

根本本身香港就係落後(法例上等等)既問題
用其他例子話你知陣間又係到屌尻我偷換概念

agger
香港唔係冇依個方法
只係唔普及，根本冇得講

2. 有 Apple Pay / Android Pay 用
咪撚用支付寶
好危險

咁你屌埋icac 啦，icac 都搞到你好唔方便，又無得俾錢就解決問題
hkma 保護緊你jar 傻仔，呢d 電子交易幾撚危險知唔知？你成副身家無晒果陣又會屌點解政府唔理架啦

呢間on9提都廢事啦

屌你間公司/政府唔去推廣
多競爭 啲公司咪推多啲優惠誘因比商戶

你之前講單車呀
香港人唔踩單車同落後咩關係呀？仲未明咩係偷換概念定你1999表達唔到自己用錯例子呀？

淨係 係人都可以用手機開支付寶收錢 呢一part

就知個方便程度差好撚遠啦

香港細舖做支付寶不如做八達通啦
你估香港支付寶唔洗比手續費咩

咪拎支那比 英美澳紐都得係你唔得咁係邊個問題？

二十年了, 茶記大排檔幾時可以收八達通

冇肉食嘛
香港人又要馬兒好
手續費又唔想畀，你儲得少少錢係銀行，息又唔夠佢食，消費又唔夠多
人地公司做咩要畀咁多錢去貼啲中小企？

英國買幾蚊野都可以debit card, 有payway仲快過八達通

八達通嘟一嘟就扣你錢
你唔怕有人隨身帶部機拍你銀包偷錢？
八達通 不了

如果真係會有P2P真係唔洗 八仔部機要錢 所以好多細鋪都唔肯租

apple pay 做唔到p2p, 不過都係嗰句冇其他公司出p2p 之前都唔好用支付寶

思想係咪落後先?
法例是咪落後先?
我講緊踩單車唔WORK果個係因為香港法例本身有問題同埋D人根本接受唔到新野(地頭單車鋪果D搶飯食)
我用第2個方法係咪可以話番你知香港E家既情況對比其他地方係點呀?
咁樣叫做偷換概念
根本你自己連我本身原意同原文都未睇哂就係到講

八達通獨大咪無誘因去補貼囉
你多個競爭者 細競爭者咪會主動去宣傳

真係唔係少少錢 起跳真係手續費3%咁計
上次接job先食左我千幾蚊

八達通最多偷一千，狗都唔偷啦

弱智，pcidss 聽過未，睇死你都唔撚知架唔

仲係度死撐 你個傻鳩 eps有幾咁唔普及就知 又慢

我記得PAYPEL 出過呢舊野用黎比細鋪仔用

不過香港都係唔流行

香港人始終唔係太信任電子貨幣

咁危險,不了

無意加入罵戰 不過個人黎講錢銀野安全緊要過方便 所以我一定唔會用 用都唔會用大陸

大陸騙子橫行！共享單車貼假 QR Code 呃錢

QR Code 近年在大陸非常流行，除了用作快速登入網站和服務，亦會用作手機支付。早前我們曾經報導有騙徒製作偽冒水費單，希望能夠哄騙北京某小區的住戶，利用他們貪方便的性格，掃描自製 QR Code 騙財。如今大陸再有另一批騙徒以 QR Code 行騙，目標是共享單車。

吹啦吹啦
吹QR code幾好幾先進

依家係唔接受支那畜產品
因為支那國技就係偷呃拐騙
係一次都唔畀機會支那畜呀OK?
Fool me once, shame on me

就算用都無得直接俾錢大陸支付寶戶口 都係無用

其實反對既人 近近地返一次深圳 睇下強國人用wechat pay 支付寶比錢就會知真係幾方便下 連汽水機都可以用
你可能會話 點解要用QR code 用Apple pay八仔拍咭咪一樣 但係你諗下 用咭用apple pay 賣方要有部咭機 支付寶就剩係要印個logo 你開舖或者要set汽水機 邊種會平d無咁壞呢？支付寶同wechat pay仲可遠程幫人比錢 cap個QR code比fd比錢就得 咁唔係幾先進咩？咁drawback就梗有 例如手機無電或者無上網就乜都做唔到
當然 wechat pay支付寶係內地咁成功係因為wechat同淘寶係內地滲透率高 連去商場玩抽奬 餐廳點餐都用wechat 所以一同多人用 但無可口非呢個唔係一個好既idea
強國衰既當然要彈要唱引以為戒 但係好既 就要學下
利申個人資料神早比八達通公司同政府嗰兩部電腦出賣曬 成日用Apple pay買麥記 無用過tap n go

有腦的大陸人用支付寶唔會綁卡, 每次topup 1000蚊, 可以用好耐

手續費貴
你話淨收商戶錢都算
我過數比個朋友都扣我3% 香港會有幾多人用
少用家就少商鋪用架啦

我都好想知存款保障50萬係呢d野度有冇效

你咁講好多電話騙案,不如唔好用電話

好似錯左方向啵
呢D係人既問題 唔係個技術方便有問題
加上個QR CODE應該會有講比錢比邊間公司/人

依家果D, 又NFC又RFID, 又要駁線又要交機,

再唔係就要密碼要簽名

你支付寶一部手機一個account

掃一掃QRcode搞撚掂

你掃我我掃你又得

唔係話撐大陸野呀, 但點同人比呀老老實實

8達通公司又好撚安全咩屌佢老母

你仲未明完全唔關事
首先
香港個法例用嚟規管機構嘅安全性
支那冇，所以支付寶咪多安全問題囉，上明好多新聞都有
而且
你講單車唔成功，我先唔講大陸先排先爆話俾人偷單車。香港法例容許唔到安全踩單車同唔普及因為香港交通方面同路面情況唔適合
你出過街（落過香港）就知香港多車到唔好話單車，電單車都唔多。
你會唔會係觀塘踩單車去中環呀？上公路都唔得啦，點普及呀？
根本香港單車唔普及好多成因，唔係因為法例落後，及而係因為安全性問題，所以要法例一直保持嚴謹
同你個電子付款落後嘅例子完全再個情況，冇得類比，所以係偷換概念
明未？
明未？

又係你個傻閪 你唔比咪唔撚比 who cares about you?

算啦
部機唔重要既話香港一早報紙檔大排檔都收八達通啦

佢搞到俄羅斯個政策
「必須要將資料存放於本土」

大陸嘢就唔好問邊個會睇到
一黨專政嘅人治社會

佢一句出聲邊個敢唔跟佢

香港最煩就係太多銀行太多市場
雖然係優點但亦都係缺點

銀行之間撚會同你免費做交易
日日晚晚啲batch job都夠多
仲要講緊炒鳩啲IT狗
撚會有新project同埋買ser做義工服務咩

睇返大陸
好聽就叫銀行
講白啲全部都係共產黨銀行
佢要啲銀行互相交換資料有幾難（同埋你估啲人敢講唔得咩）

資料安唔安全就唔知啦
但保唔保到密嘅話
我諗外國地方嘅應該就睇唔到嘅
但大陸？我話冇人睇你信唔信？

大陸有樣嘢俾香港好嘅係話做就做
香港有樣好嘅就係諗完思考完先決定去做

但香港最好嘢就係身為自由市場但成日出手幫陸
共狗政府唔係冇名講
大陸嘢要係香港行共實真係唔難
你睇吓火燒「比亞迪」都可以嚟到香港
就知對「內」審查直頭鬆過西隧

個概念冇撚咗

其實56k 一秒都send到7千幾個character啦
個instruction 要幾大份先做到咁慢

講到底都係要睇普及度同埋冇手續費先會有人用
安唔安全喺香港係冇人理

你要做支那狗Who fucking cares about you?

如果電訊商係一個騙子，咁真係唔好用喇
上面嗰位巴打覺得支付寶就係嗰個騙子呀

大家好似已經唔記得左8達通D陰質野了

五毛又扮睇唔到

好奇想學野 香港有無同類野 但唔係大陸搞？ 有既都可以試試 大陸既就真係不了 個人選擇

真係唔記得
但支付寶陰質嘢（其實係潛規則）就好清楚

tap and go

alpha card, tap and go,八達通

有漏洞俾人利用係咪技術問題呀?
人地外國係要foolproof晒
就算係科技白痴都唔會俾人呃到
一堆支那賤畜係度吹奏唔知咩居心

連登仔民族主義上腦八達通都可以打飛機打到周地係

補充：一早講過香港唔係冇嗰個功能，係爭個整合，你針住支付寶可以整合晒我都會認同
但針話香港冇依個功能，我就唔認同啦

八達通應該係香港最成功亦都係最失敗嘅例子

qr code 吹到咁先進，原來咁兒戲
唔係騙子係咩

得啦得啦，信用卡過晒pcidss 都好唔安全
支付寶乜柒都無就好安全丫ma, 明架啦

仲唔知咩居心？好明顯五毛要推支那野啦

依啲就係法律規管嘅範圍
一般人覺得方便就得
但法律要保障返商戶同客人，一陣有argue就搞到政府、商戶同市民
發達國家好重視，支那就河蟹咗就得，安全性100%

你覺得支付寶唔會做八達通啲陰質嘢，真唔會太天真

QR code上面都有講啦
你NFC要舊感應器 QR code唔洗

支那國規則：你俾人呃係你蠢，方便緊要
發達國家規則：你俾人呃係你權利去告人，最緊要冇漏洞俾人告自己

係啦，係啦，支付寶無
得啦，明架啦

所以係先進

自動增值

上面啲新聞假嘅

有人咁講過咩

不過起馬唔會吹奏8達通先啦

點解信用卡可以用CCV NUMBER 同個人資料就過到關
電話驗証都係OPTIONAL

真心問係咩原理

遲早踢走pps 百達通

買貴少少已經爆credit唔比用

on9只係講緊幾千蚊

大額細額唔識分？弱智？

啲騙子可以用qr code 招遙撞騙
咁大個安全漏洞唔係支付寶嘅責任仲話人弱智

On9
你叫個小販拎部電話gen個QR code比人scan
同叫佢租部八仔機/NFC感應器
你覺得邊樣易啲

PPS 細額都有SMS啦

直頭print個QR code出黎叫人掃一掃比錢就搞撚掂啦

支那冇法律概念，所以仲係覺得你俾人呃係你蠢，冇得怨。發達國家講緊係連呃嘅機會都唔可以有先

八達通公司有哂你既全部資料 + 銀行acc 任碌

但唔係先進囉

係喇係喇，一於禁哂用信用卡，全港強制用支付寶
你滿意未？

大陸：富有中國特色嘅ISO
外國：ISO

單係同銀行有接觸呢一吓
到底要有幾多ISO先可以容許佢將銀行啲錢轉俾佢
仲要同佢儲唔知幾耐？

你同你班同事夾好口供先啦
細額咪方面唔洗驗證囉，弱智去驗腦啦

兩害取其輕啫，咁又唔好話吹奏

屌
佢發悔氣喎

支付寶都有得唔link 信用卡姐

但咁係方便囉

咁支付寶都唔一定要綁銀行

其實係，所以研究緊block啲假852 電話

唔信既人未唔好去用
你估下支付寶係香港普及洗唔洗半年呀喇?

膠少陣
普通用戶有限額
商用要同服務提供者傾同比手續費
租部八仔機都係幾百蚊個月, 交易額夠數仲會免埋租機錢

哩到唔係支那呀

係方便亦係安全性低
亦係唔先進
ok？完

條友都唔撚睇既
螞蟻金服旗下的支付寶，明天起將推出港幣版支付寶應用程式「支付寶HK」，用戶須使用香港手機號碼註冊，綁定港幣信用卡、或現金增值到帳戶後，在店鋪購物時只要直接掃描應用程式上的QR Code，就可以用港幣付款。

w7 wallet其實用左好耐

「咁撚危險點撚解唔將支付寶同信用卡全部BAN晒佢？」
「又俾用credit card？」
唔知係邊個發悔氣

支那寶，不了

要
因為冇p2p
佢地j得好開心嗰個功能

安全性邊度低
螞蟻金服旗下的支付寶，明天起將推出港幣版支付寶應用程式「支付寶HK」，用戶須使用香港手機號碼註冊，綁定港幣信用卡、或現金增值到帳戶後，在店鋪購物時只要直接掃描應用程式上的QR Code，就可以用港幣付款。

唉

7仔俾錢買點數咁入應該最有用
雖然係煩啲

但我覺得佢有心應該要將7仔張數未改為scan到嘅code
我用1舊買完用手機scan之後就用到個1舊
咁樣嚟講應該叫做比較安全

咁你見八達通係大排檔/報紙檔有幾普及
唔係錢問題 而係你要問八達通借部機番黎

同乜撚野事
我最撚憎支那野

有心做咪放啲增值卷比人online買
你八達通link信用卡自動增值夠有風險啦
你覺得link銀行戶口危險咪咪link

你真係on撚柒鳩
用通訊工具同一個支付工具比
係喇係喇 ewallet係好好喇
但唔會係推支那寶囉

支那公司=安全性0，完

唔好傻啦，有安全漏洞營運商點會冇責任，喺美國告到你破產㖭呀

你舉十萬例子都冇用啦巴打

咁咪要裝多個APP 入點數?
咁我寧願TAPNGO上網買

就算係咁 正常都係增值比錢同一個app啦下嘛

安全性0 stand for 咩先
係唔係一用就即刻會有BB?

如果佢玩買點數個種玩法嘅話應該會說服到好多人

其實間間公司/國家都會出手搞客仔睇客仔嘅資料
只係大陸嘅手法太低劣搞到個個都唔like
大陸就係對人不對事
外國就係對事不對人
所以陸就算點搞都好
佢點都說服唔到人點相信佢會保障被服務嘅人

你去黃金砌機咪焗住用

又要㩒幾下制 又要對正個code，比起八達通一拍就得，邊樣方便d?

你個例子並非whatsapp 技術上嘅缺失
但係支那寶個case 係qr code 呢個技術係唔安全

如果whatsapp 有loophole 畀黑客入侵，你咪告佢囉

用撚埋晒啲山塞野
有骨氣啲就整好個apple pay或者android pay喇
外國用不知幾撚爽

佢地真係唔識邏輯思考
啲類比嚇死人

五毛係咁上下程度
唔係都唔洗咁慘出post 搵錢啦

係北京住過一排。真係連街邊檔都用得。勁方便

增值同俾錢都係同一個app
只係佢用返之前7仔買錢個種玩法

佢可以咁做去令人相信佢係比較安全
1:去7仔用1舊水買佢啲錢
2:7仔要佢俾手機scan QCode
3:張Qcode含有段只有個個ac嘅人先用得嘅內容
4:用家比7仔scan完之後佢下一步係scan返張7仔QCode
5:增值完成

呢個過程應該說服到好多人

只怕係啲小學雞嚟
香港啲小學雞開始講蝗語，對支那有好感
正常人邏輯思維邊有咁差

馬雲都想放棄支付寶

邊有國家俾你收取生物特徵
最後支付寶咪又係發展返拍卡

根本拍一下就係方便過開電話

退步

即係咁
當一個文盲騙子都識gen qr code嚟呃人
支付寶仲要呢種技術咪即係推啲客去死囉

馬雲都承認開電話比拍一下煩同差
有片為證

支那畜條命唔值錢架
推佢地去死是常識吧

因為冇一個國家嘅法例咁鬆
你入到市場都要保障到商戶同客先得格
有爭議嘅時間法庭點判？咪又係會判你冇安全性輸，搵嚟搞

痴撚線架D生番

唔通好人好姐會拎住個電話周街scan咩

兩樣野根本唔同,電話騙案電訊商根本唔關事,佢控制唔到,真正有責任係匯款機構例如銀行找換店,佢地有責任確保市民比啱錢,依家講緊qr code容易比人冒認
支付寶比錯錢,點同?

香港呢啲效率地
連M記部機點野食機都load太慢啦
E-Wallet俾鋪頭仔用還好

Apply Pay 同 Android Pay 穩陣好多
支付寶呢啲要你唔見錢太易

唔係好明點冒認

你去counter比錢>佢拎個QR比你掃>你輸入錢碼>click OK, 交易完成

點呃你

騙子盯上掃碼支付漏洞 支付寶無奈關閉“二維碼線上轉賬”

2D QR Code真係唔知點用肉眼分

或者佢地覺得唔係漏洞係人蠢冇藥醫啦

係D人ON9姐
支那寶冇錯都要跪低

但好似全部都係收錢變比錢既case喎...

我拎黎比錢可以點比人呃

肉眼要識睇2D QR Code

原始人最鍾意叢林法則

連登班垃圾咪見到大陸就盲反
你估apple又好安全咩
鬼佬疴嘅屎都香啲
成班井底之蛙所以香港咪冇進步囉

都幾證明支付寶好冇保障

你連個網址係咩都未知都click入去啦
個qr code係乜你都未知啦

根本香港玩NFC仲先進

屌, 咁我係拎黎比錢架麻

姐係點呀, 比錢變收錢, 比人呃左銀包D位呀?

你唔係以為係支付寶入面掃QR code, 會redirect你去有毒網站咁ON9下化

連街邊資訊QR code都唔會去scan
居然會有人信得過用QR code畀錢

仲問拎去畀錢點俾人呃
我係店員自己換左個QR code畀個客scan已經得手

講緊嗰d無人自助嗰d,好似共享單車咁

下? 你成功比完錢, 有record係你部機啦

跟住店員話佢冇收到, 咁係唔係要報警呀

你買10蚊野比500蚊人, 條友找90蚊比你唔認數, 咁你又識報警?

痴撚線

ebanking 呢? 我裝修都係用ebanking ja wo

屌

有用支付寶準備日日報警都得

佢同你講scan唔到，但影咗你相
已經收多次錢

成件事完全痴撚線
吹奏一個發展中國家冇信用審核下嘅代用品

一、不要掃描陌生的二維碼

鄭先生正在開會，突然看到自己的淘寶帳戶不斷地有購物訂單跳出。鄭先生確認自己沒有購物而且手機也在自己手中。

鄭先生立即查看淘寶帳戶，發現有幾筆訂單已經完成付款，他趕緊將幾筆還沒有完成付款的訂單取消，並致電支付寶客服將帳戶凍結。最終其支付寶共被消費3,000多元（人民幣，下同）。

鄭先生回憶，一週前他曾經掃了一個二維碼，隨即跳出支付寶帳戶存在危險，提醒修改密碼，他隨即修改了密碼，這次帳號被莫名消費，可能源自於此。

掃二維碼被騙的案件不少，去年12月份，江蘇淮安的小廖在網上購物後，收到賣家發來的二維碼，告訴他掃一掃能領紅包。但掃描後，卡內4,000多元就不見了。

有心呃你
畀個假code你scan完
話網絡問題唔批
再換返個真code你scan
你就已經中左招啦

妹下妹下㩒多兩個零。

支付寶功能相對多好多
入便嘅錢可以自由轉移番去自己戶口 (大陸版)
所有費用都可以用一個APP交
例如食完飯AA制又可以過番比FD
睇番成都呢D地方 出街真係唔洗帶錢 又唔洗ATM禁錢 覆蓋率夠高
係香港本身已經有八達通 PPS 所以比較難發展去替代

理性討論 唔鐘意蝗但無可否認大陸電子錢包係真係發展得好

港豬too simple sometimes naive
好在唔係生係支那
唔係後果不堪設想

乜香港用電話網上銀行apps過數好難咩
一向係計屎忽數柒咋
食百幾蚊野仲計盡幾蚊尾數
真係大陸哩冇文化先會咁計

雖然強國出 但真係方便
無論睇戲 食飯乜都好
用支付寶比錢 分分中仲有優惠

香港用信用卡都好多優惠

支那做乜都有優惠㗎啦
啱晒啲貪小便宜心態

支付寶 拎部電話就得
除非你唔拎電話

係連登開呢啲topic簡直無討論價值

唔同國家有自己國情
中國果套照搬黎香港蝕死都未天光

其實真係唔撚明
網上銀行apps過數只需要自己部電話
拍來拍去點會方便

討論下邏輯思維囉
啲連登仔成鳩日偷換概念，成日post齋教點對題都得

正常都用nfc 好過掃code啦
至於b2b c2c
business model黎架jer

大陸成日都有呢d新聞，五毛打手唔好扮睇唔倒！

香港人都已經諗到咁多位可以入手
支那國技高手更加唔使講

八達通你可以唔拎電話
例如落街跑步想減少負載
我真係唔撚帶電話跑步

OEPAY果種卡同電話互動先係最正

講到尾有冇人認同NFC交易值得發展，但支付寶真係好唔可信，而八達通喺香港環境更加快速

巴打心水清

上網習慣差而中釣魚網站, 貪小便宜亂send資料出去

呢啲根本就唔關咩支付寶事

用咩platform都死啦

O!ePay好心搞下平民用戶端擴展
唔好一心只係同銀行合作freeride落地
支付寶完全冇得打

你有錢就無乜所謂既
就好似睇戲網上買飛便宜過walk in買飛一半
食飯用支付寶 滿100減10

消費者心態
唔明都幫你唔到

用支付寶嘅人個個識肉眼解讀QR Code
真係好有水平去用

連登班人係咁
仲以為自己好大眾
八達通都可以攞嚟打飛機
成日笑嘅大陸都方便過香港
咪由得班友繼續好開心咁用八達通打飛機

仲有咩情況會唔帶電話？
我都係跑步唔帶電話
但好似已經無乜情況係會唔帶電話
除非你電話長期無人揾

屌你老母講到自己係強國用幾方便 你唔撚番強國

心水清
係支那出世自己俾人呃鳩左都唔知幾多次

認清事實啦 香港無得救

馬雲都承認開電話比拍一下煩同差
有片為證

邊有國家俾你收取生物特徵
支付寶咪又係發展要返拍晶片
到最後拍一下卡就係方便過開電話嘅解決方法

屌用下腦啦

拎手機掃你QR code你仲比佢掃咩

citysuper都有枝槍仔放比黎啦

再講你比人收多左錢唔會出聲既咩

同埋其實可以係你掃佢架

唔知咩賤畜要返支那
雞都已經冇得叫
又要吸毒氣
仲要係度推epay買街頭小食
食左老鼠肉都唔撚知

柒頭皮你明唔明八達通個金額冇支付寶大啊
喺香港八達通咪最多攞嚟坐車
支付寶係買乜都得咁濟啊大鄉里
我就未見過有人用八達通買衫啦
咪一係大陸就踩先得架
你話安全性就有得爭議啫

原來八達通/Visa Paywave/MasterCard Paypass擴大交易至1000蚊以上就叫次世代科技

個技術一直有
過千蚊唔俾拍卡
係安全問題

而支付寶就係可以搞到大家日日報警嘅交易系統
掃QR Code係俾錢定收錢
大家唔可以用肉眼睇到

鄭先生回憶，一週前他曾經掃了一個二維碼，隨即跳出支付寶帳戶存在危險，提醒修改密碼，他隨即修改了密碼，這次帳號被莫名消費，可能源自於此。

有心呃你
畀個假code你scan完
話網絡問題唔批
再換返個真code你scan
你就已經中左招啦

你掃佢佢掃你，不用分那麼細

對於大家食飯10蚊8蚊都要夾嘅雙非中小學生
可以開個錢包將俾錢改為收錢再加幾個零呃同學錢

咁我又唔撚知喎, 討論支付寶就係支那出世咩唔通

我諗係有冇用腦分析既問題多D

如果用支付寶比錢果個mode scan QR code會有除左payment 既protocol用到

咁應該收左皮好耐

所以變咗O!ePay要加油

其實技術好唔成熟
容易使用
但其實交易唔係快

成個post既討論真係好撚低質

多種渠道 多種俾錢方法者，ok ge，西瓜卡入黎香港市場都歡迎啊

不過EPS 真係要改進一下 交易又慢仲要用提款卡碌

人地前幾頁已經貼左喇
騙子盯上掃碼支付漏洞 支付寶無奈關閉“二維碼線上轉賬”

仲講咩citysuper有槍
有槍有reader仲用乜QR code

跟本香港個制度結構就唔撚俾人創新
代步車仔, uber, 無人機, 網絡支付......
近年一堆新發明未入香港就俾港府

騙子盯上掃碼支付漏洞 支付寶無奈關閉“二維碼線上轉賬”
呢個係講緊用黎比錢果個code cap圖send左出去有風險, 同用支付寶scan non-payment QR 冇關係架喎

仲講咩citysuper有槍
有槍有reader仲用乜QR code
咪用枝槍scan你手機上面出錢用果個QRcode囉, 做咩姐你
紅色光果枝呀, 會員儲分果種呀
咩料呀

又負評WTF, 柒左唔敢認咩屌你老味

撚有負評你咩
依家就負評你喇

真係笑撚死人

快D舉手同admin投訴仲好啦

親,有朝一日如果發現個戶口d錢消失的話,唔好上黎開post問點解呀

五毛藍絲快d用

都係要服務埋用CASH既人而保留閘口
保留閘口既情況下點解唔用八仔

你支那落黎幾耐？

Apple pay太好，諗唔到理由用支那寶

中學小食部都有八達通啦 樓樓上是咪新移民

話時話，之前個垃圾「電子錢包」去咗邊？

點解呢個post咁多支那人？

講開又講 依家好似多咗細鋪有八達通機

垃圾

屌 睇左大半個post d支那狗就係講多合一功能方便
屌 錢黎架 方便有撚用咩 要保障我地先得架
講到八達通上限1000好似人地唔可以set一萬咁
根本係安全問題 八達通我唔見左無幾舊水
信用卡比佢用左 我仲可以同銀行講比人盜用waive翻
電話比人偷左 scan 一野無幾皮
我真係好想知拎埋個銀包有幾唔方便
買野件貨叫佢送翻屋企啦 我習慣拎住部電話架咋 拎多個膠袋咁唔方便

唔信支那就盲反？
咁梁振英成世無講過一句大話啦

去啲細鋪通常見到呢隻 反而M記個種就好小見細鋪有
吉野家到而加仲未有八達通機真心on9

HANDHELD機唔洗配合POS
裝埋POS好貴架

讀卡器外殼全白 連住個細mon

班打手自己一定唔用
正如民建聯班五毛大部份係BC/綠片

愛中國既美國公民

支那寳

小弟有幸識得其中幾個，睇佢哋FB 啲嘢嚇親

其實點解要吵？
支付寶同八達通又唔係唔可以同時擁有
你住香港當然八達通方便啦，搭車食飯買野大部份地方都得
但支付寶有優惠點解唔用？
你咪去Starbucks買幾次野用支付寶比，攞完個回贈咪完囉
到底有咩好吵？根本兩者無衝突
你地唔係以為八達通公司無將個人資料賣出去啊？

5毛，八達通都好方便

你up乜撚

睇完呢個post發覺連登真係好撚多五毛

仲多過高登 痴線

你唔係以為支付寶公司賣你啲個人資料出去政府會理啊？

八達通係方便但咁多年都無進步
黎黎去去都係大型連鎖店 搭車先有得用
如果八達卡可以再普及化多小小
走去綁埋信用卡一定方便過乜7支付寶
但現階段支付寶優勢大好多

其實點解香港完全冇IT公司搞？

要等人落嚟搞

公道啲講句啊支那宝啲function 又的確幾正嘅

不過人哋個資料庫唔知係邊
始終經支那手上嘅嘢個人來講都唔係幾安全

你見過狗識搞依啲？

未用過OEPAY TAPNGO?

香港公司賣恆哂廣告都冇人知
咩事

某程度上係香港人唔想用
始終有現金係手係安全啲

有用過但真係應用到落普通商戶度
即係普通茶餐廳 又或者睇樓下街坊診所之類